(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(9)

最近小弟身體抱恙，狀態持續不振，這是此故事在ＬＩＨＫＧ的第九個ＰＯＳＴ，這個故事由２０１６年１０月開始寫，現在內文已超四十萬字，當初以為第一部曲，應該可以這個字數內完成，奈何世間上太多東西不似預期，可能又想到新點子加進故事裡，再寫多四十萬字也完成不了，但劇情還是以緩慢而穩定的步伐向前推進，請大家為我集氣，你們的支持就是我最大的動力，集氣方式不外乎正評、推ＰＯＳＴ、ＳＨＡＲＥ個故出去。

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟FACEBOOK專頁:

第一個POST:

第二個POST:

第三個POST:

第四個POST:

第五個POST:

第六個POST:

第七個POST

第八個POST:

紙言大概五日一更

喜歡小弟的創作手法，可以看另一個以完成的作品
(純愛、洋蔥、懸疑)她從A片走出來(舊名:我女友竟是田中美佐)(更新至結局)

石梨家

成皇志：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，以前是拳手，武技高強，但現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕，欠了主角的人情，多次相助主角。

其他家人：
母親：與成人豪分開後，搬到了油麻地的天台屋居住，好像已經有第二段感情。

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：已婚，育有一女，在機場的一間運輸公司工作。

其他人物：

顧琛琛：在中一時，與主角同一班，與管佳莉及布正麗友好，與布正麗及湯仲謀陷入三角關係，失蹤了一段時間。

顧晉榮：阿興的小學同學，與阿興感情要好，為人醒目，經歷了拳佬事件，開始崇拜主角，很擔心離家已久的姐姐顧琛琛。

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解，暗戀宛琳珊。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘，主角曾經誤會他的人格，後來證實誤會一場。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。
香骨珊珊、俏臉凝雪、眉如遠山秋黛、眸如盈盈秋水，在窗外陽光映照下，白色的校裙輕紗搖曳，那雙比輕紗更滑嫩的修長美腿，呈現出白玉色的光暈，那種林黛玉式的病態美很惹人憐愛。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

葉松逸：留級生，物理、生物及數學成績不俗，常以此感覺良好。

高幹威：４Ｄ班的男學生。

４Ｃ班同學
楊鳳瑤：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明，她的公公與宛琳珊的公公、主角的公公是數十年前的戰友。

這名女同學身形嬌小，有一張俏美稚純的臉蛋，那雙眸子純淨得像是一泓泉水，一頭短髮顯得她很清新可愛，無論模樣、神情及散發出來的氣質都很像蘇麗珊，

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛辸明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張栢芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

又或者「正」麗、索麗

身影娉婷，讓我感到有如春風輕拂，芙蓉初綻的感覺，女生媚豔無儔的容色和真實年齡不符，她的剪水雙眸中蕩出似水秋波，眉宇含春，嘴角帶笑，端的是一副萬種風情

呂靜宜：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有，中二的時候由保羅廿世轉過來的轉校生。

剛剛的潤玉笑靨、那頭亮麗長發逶迤，益顯她瓜子面形的嬌俏靈巧，她的身形修長筆挺，有一對豐腴修長的玉腿，相信身高比我只高不低，最令人在意的是那顆長在眼角下的美人痣，增添了幾分嫵媚與銷魂。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧琼：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手。

其他同學

柳豔：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

柳豔學姐，身形高挑，只是比身高近米八的呂靜宜略矮，但驕人的上圍不是呂靜宜可以比得上，巨胸、蜂腰、美臀、長腿，那起伏流暢的身段，如薄籠雲煙的遠山，在港女身上異常稀有，雖然她五官不是十分精緻，比不上布正麗、宛琳珊等人，但是皮膚白晢的她散發著一種引人的妖冶氣質，我本人覺得她的模樣好像踏血尋梅的女角春夏

何康誕：原本是安邦的學生，但會考成績未如理想，轉到吳林紫娣升讀六，自稱安邦學友，最後在歌唱比賽敗在主角與呂靜宜手上，只得第三名。及後在辯論比賽重遇安邦的同學，壓力太大，表現被評為災難級。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。

MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師。

董老師：物理科老師，辯論社的導師，與作詞人植爺及作曲家暉洋友好，曾經幫助主角。

呂靜宜一家：

呂世伯：呂靜宜之父，白手興家，貌似卡士華，牙力與手握力超好。

呂伯母：呂靜宜之母，貌似水野朝陽，身材超好。

Humphrey：呂靜宜的哥哥，港大醫科生，向主角透露周平泰並非港醫科生一事。

警員：

苟雄：未來的警務處處長，主角曾經冒稱為苟雄的外甥，成功騙過房侍農。

水桂麗：駐守梨木樹警署，職位總督察，是房侍農的上司，又是呂靜宜的表姨。

房侍農：外表像吳孟達的中年警員，職位沙展，與主角多次言語上作出衝突，每次都被主角騙倒，曾經生擒賊王嚴喫灰。

石梨８座數字幫：

蛀牙：數字幫一哥。

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯伯符：湯仲謀同父異母兄長，黑幫花生幫的現任坐管。

湯仲謀：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。
他星眉朗目、豐神俊朗、皮膚白晢、一頭長髮，長相與日本男星瀧澤秀明十分像，但他混身散發著壞孩子的邪氣，又是黑社會，這種長相、氣質和經歷，注定讓他成為女人湯丸，我記得他與我是同一級，但年紀應該比我大上兩三年，讀到中二已經輟學，

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

周平泰：冒認港大醫科生，曾與管佳莉相戀。

呂子明：扮作星探，欺騙了宛琳珊，打算利用手上的合約進行勒索。

張子布、魯子敬：扮作星探的飛仔。

朱君理：宋蓮男友，勸說宋蓮一同為周平泰圓謊。

蔣公奕：宋蓮介紹給陳慧琼的男生。

阿謹：南乳及湯仲謀之友。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛辸明的手下。

矮仔文：一年級生，牛辸明的手下。

建華：有輕度弱智的男人，經常被人欺負。

真技安：

蔣天誅、蔣天殺：真技安龍頭大哥，縱橫黑白兩道傳奇人物。

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

WTF

秒速負評

Chapter ７３ 霸氣（下）

８座事件錯綜複雜、案中有案，吸引了不少傳媒採訪報道，這幾天來有不少記者待在學校門口，對經過的學生旁敲側擊。

一名女記者拉著一名吳林紫娣的男學生，道：「同學，同學，我有啲野想問你啊？」

男同學上下打量了女記者一眼，道：「妳邊間報館架？」

女記者出示了記者證，道：「蛇果日報。」

男同學看到記者證顯示出蛇果日報的標誌和女記者的名字金碧韻，道：「哦！妳想問啲咩喔？」

金碧韻道：「我想問你識唔識一位叫成皇志嘅男學生啊？」

「哦！我以為妳問咩添，成皇志係我同班同學嚟。」

金碧韻驚喜地道：「係咩？同學，你點稱呼啊？」

「我姓陸。」

「陸同學，我想問有傳成皇志係依間學校嘅大阿哥係咪真架？」

「依層我就唔清楚喇？但係佢爸爸好似係黑社會嚟。」

金碧韻訝異道：「有啲咁嘅事？」

「係啊？其實佢之前都同８座班人有過衝突架喇！」

金碧韻拿出了攝影機拍下了對方的照片，陸同學詫異道：「喂！妳仲咩啊？」

「同學，你放心，報道出街嗰陣，我會喺你對眼上面打格仔，無人會認得你。」

金碧韻再訪問了幾個同學後，得知更多關於成皇志的事及８座事件不為人知的傳聞，她發現原來牽涉入８座事件的六位女學生布正麗、呂靜宜、柳豔、管佳莉、宛琳珊、楊鳳瑤都是吳林紫娣的校花。

入職不久的她，常常聽老闆說時事新聞要當成電視連續劇編寫，不求真偽，只求出位，於是她把這個叫成皇志的男學生編寫成一個想成為校內大阿哥的人物，又把六名女同學說成他的女友，說他們七人參與８座事件與前任學校大阿哥朱斌仔爭奪校內的話事權，一言不合，爆發了衝突。

金碧韻把這篇稿件交給老總，老總閱後，點頭讚道：「喔！阿囡，入嚟無耐就學到野！依期古惑仔ＨＩＴ啊！實吸引到啲後生睇啊！不過如果加多啲鹽花就更加好，拳頭加枕頭實賣到紙啊！今日之前改完再交畀我，今期下期因周刊就用依單報道做封面。」

金碧韻聞言大喜，想不到入職不久，自己的採訪便被採納，而且還當兩期因周刊的封面，她問道：「老總，咁個標題應該點寫呢？」

老總沈吟了片刻，倏地道：「不如叫『秘聞！黑學生插旗爭大佬，一皇六后任逍遙』妳點睇啊？」

金碧韻怔了怔，然後道：「真係不愧為老總，無可能再諗到一個更吸引嘅標題。」

老馮召喚我、呂靜宜、宛琳珊、楊鳳瑤、宛琳珊、布正麗到校長室，他在校長面前摔下了今期因周刊，他向我們各人數說一番。

「你地知唔知你地嘅行為影響緊校譽架？你地係咪咁想做黑社會大阿哥大家姐啊？」

瞧見老馮額上青筋暴綻，我們均不敢作聲？只是默不作聲垂著頭，希望待他發洩完便放我們離去。

老馮足足罵了半小時，氣喘噓噓地道：「其他人返課室，成皇志留低。」

呂靜宜現出擔憂的神情，我向她打了一個ＯＫ的手勢。

老馮繼續數落道：「成皇志，我之前已經警告過你，叫你唔好惹朱斌仔班人，你係咪想同佢爭做大佬喔？」

我苦笑道：「馮老師，真係一場誤會嚟！其實嗰日我去８座係……」

老馮斷言道：「成皇志，聽講你爸爸同你細佬都有份參加嗰次嘅打鬥？」

「馮老師，係有咁嘅事，之不過…」

老馮再斷言道：「聽講你爸爸仲係黑社會嚟，你細佬讀緊小學，已經參加打鬥，真係…唔好大教壞細，你爸爸係咪想你地子承父業，要你兩兄弟加入黑社會喔？」

老馮怎樣數說我沒有問題，但他踐踏我的家人就怎樣也不可以。

我反駁道：「馮老師，唔該你唔好侮辱我屋企人，我爸爸雖然讀書唔多，但係佢係一個好人，佢從來無叫我地兩兄弟加入黑社會，我亦都相信我地兩兄弟永遠都唔會加入黑社會。」

老馮道：「成皇志，你仲咩曞住我啊？你握住個拳頭握咁實想點啊？想打我啊？你讀咗咁多年書，遇到問題就係諗到用拳頭去解決？依啲係你爸爸教你？真係臭罌出臭草。」

我聞言再也忍不住，怒道：「咩臭罌出臭草啊？你講咩啊？你一而再侮辱我屋企人，我阿爸係黑社會，但係佢係一個好人，如果唔係佢，管佳莉晨早出咗事，管佳莉出事嗰陣，你地啲老師喺邊度啊？柳豔畀啲黑社會禁錮嗰陣，你地又做緊啲咩野啊？我同楊鳳瑤畀十幾人包圍嗰陣，你覺得我地用你教畀我地嘅野就可以保護自己？如果唔係我老豆，我地嘅下場一定慘過依家好多好多，佢用你睇唔起、覺得野蠻嘅拳頭去保護我地，而你只係重視校譽多過學生，我真係唔明點解你覺得自己有資格去批評佢？」

我這一番話把老馮數說得面紅耳熱，他怒道：「你執迷不悟，你唔受教，如果你唔想接受我地嘅教誨，請你離開依間學校。」

我猛吸了一口氣，道：「如果依間學校係奉行馮老師你依一種價值觀，我留晌到都無意思。」

話畢，我推開了門，頭也不回，揚長而去。

校長室內，校長與老馮面面相覷，老馮吁了一口氣，道：「終於迫走咗佢喇！」

校長皺著眉道：「馮老師，咁樣做真係好咩？」

老馮苦笑道：「校長，依個成皇志比起朱斌仔仲難搞十倍，朱斌仔成績差、操行差、成日犯校規、經常畀老師投訴；但係依個成皇志成績好、操行好、又好學上進、喺歌唱比賽又攞冠軍，佢連髮形衣著都無任何過失，我地根本捉唔到佢嘅把柄，飛仔學生我唔怕啊！品學兼優嘅飛仔學生先得人驚喔嘛！唉！其實頭先我都唔想將說話講到咁盡架！不過為咗迫走佢，真係無辦法啦！」

校長道：「馮老師，你都講得出依個成皇志咁多優點啦？我地係咪真係要放棄一個咁優秀嘅學生呢？出年佢參加會考，好大機會可以响公開試考得好成績嗰喎！」

老馮嘆了一口氣，道：「唉！校長，我教佢ＢＩＯ，我都覺得佢只要繼續努力，係有機會响會考攞幾支火箭返嚟，但係佢今次依單野實在搞得太大，連埋佢，我地總共有七個學生捲入今次依件事到，有啲仲瞓緊係醫院，佢爸爸依家畀警方告嚴重傷人，日日都有傳媒喺我地學校等緊，再係咁落去，我地學校喺依區排名隨時仲低過北葵同猩猩猿，到時吳校監好有可能會將我地間學校嘅資助減少。」

校長聞言，立時額角冒汗，如果吳校監減少對這間學校的支持，後果會非常嚴重的。

就在這時，校長桌上的電話響起，校長連忙接聽，電話彼端傳來了吳校監的聲音，道：「喂！校長啊！我睇咗今期因周刊，有幾名學生捲入咗嗰單８座事件，嗰個叫成皇志嘅男同學…」

校長斷言道：「吳校監，成皇志已經唔係我地學校嘅學生喇！你放心啦！」

「吓！點解啊？佢犯咗事？」

校長立時把責任推到老馮身上道：「吳校監，詳細嘅情形，我地嘅訓導主任馮老師會更加清楚，佢依家就喺我隔離，不如我叫佢解釋畀你聽啦！…馮老師，吳校監想問你關於成皇志嘅野啊！」

老馮怔了怔，接過電話道：「吳校監，你好，成皇志，今次所做嘅事對學校嘅名聲有嚴重嘅負面影響，我地已經勸喻佢退學。」

「馮老師，我聽講成皇志畀嗰個填詞人植爺公開讚賞過喎？佢喺學校嘅成績同操行喺點架？」

「依兩方面，佢都…好好。」

「馮老師，佢犯咗邊條校規啊？」

老馮結結巴巴道：「依層…依層…佢今次…」

吳校監道：「馮老師，我聽我啲警察朋友講，警方決定領發好市民獎畀嗰個成皇志，所以佢今次唔單止無丟學校嘅架，佢仲為學校爭光添，我地學校嘅學生好耐未試過喺公開場合攞獎，我地終於可以威畀尚天同五壤丸睇喇！所以你一定要用盡所有方法去阻止依個學生退學。」

老馮聞言額上的冷汗涔涔而下，只懂不斷地道：「係嘅！吳校監，我一定會盡力架！」

「唔係盡力，係一定要阻止佢退學！」

「係嘅！吳校監。」

結束通話後，校長瞧見馮老師臉色異常難看，於是問道：「馮老師，吳校監點講啊？」

馮老師並沒有聽到校長的話，他呆呆出神只想到和拍拖多年的女友計劃明年結婚、那個還有廿年供款的單位、退休在家中要他供養的雙親，還有基金、保險等各種的開銷，無疑他真的很需要這份工作，他決不能失去這份工作。

一念及此，他立時奪門而出。

我逕自走到雨天操場，找了出長椅坐下，很多擾人的思緒紛至沓來，讓我腦海亂成一片。

我的人生重啟計劃最重要的一步就是明年的會考，現在部署全都打亂了，究竟如何是好呢？

現在衍生出一個新問題：我要找一間學校容納自己，但現在已經是四月了，有什麼學校可以接收自己呢？北葵？猩猩猿？就算有學校願意接收我，亦很大機會要求我再由中四開始，回到了１９９８後，我立定志向，要重新做人，好好珍惜時間，但想不到我還是要浪費一年時間，這不單止是浪費一年的問題，而是今後我可能錯失了很多機會：０３樓市低迷，之後股樓上揚、直通車恆指升至３２０００、之後的金融海嘯等。

另一個念頭在我腦海冒起：如果現在我放下身段，厚顏向老馮道歉，請求他的原諒，立誓今後老老實實當個溫良恭儉讓的乖學生，他應該會給我一次機會吧？

可是，是他侮辱我家人在先，為何反要我低聲下氣去認錯呢？

就在我在雨蓋操場踟躕不前的時候，馮老師從遠處走過來，喚道：「成皇志，成皇志，你仲未走啊？」

我見狀，心為之涼了一截，心想老馮未免太狠了吧！他見我還在這裡久留不走，便親自來趕我走。

我伸出手來，阻止對方說下去，道：「得喇！馮老師，你唔駛講野喇！明晒！我唔會咁衰仔嘅，瀨死唔走，我依家就走。」

我向前行出了一步，老馮立時拉住我道：「成皇志，你做咩嘖？你以為你走咗去就可以解決問題咩？」

我聞言怔忡了片刻，問道：「馮老師，我唔係好明你咩意思喎？」

老馮道：「人誰無過呢？正所謂知錯能改，善莫大焉，留低要比離去擁有更加大嘅勇氣，成皇志，你覺得我講嘅依番說話有無道理啊？」

我呆呆地瞧著老馮，搖著頭道：「馮老師，我認我蠢，我真係唔係好明你講啲咩喎？」

老馮嘆了一口氣，輕聲道：「成皇志，馮老師對你唔住，我頭先唔應該侮辱你屋企人嘅，依方面係馮老師唔啱，之但係你突然退學，咁未免浪費你之前嘅一番苦功，你去到其他學校都要重新適應，咁樣隨時影響咗你嘅學業，你話係咪？」

我聞言差點不相信自己的耳朵，愣了愣才道：「馮老師，你…你嘅意思…即係我唔駛走喇！」

老馮拍了拍我的肩膀，道：「成皇志，我知道你近排屋企發生咗好多事，如果你需要請幾日假去處理屋企嘅事同平復心情，你開句聲就得架喇！我地學校係一個大家庭，大家就好似一家人咁，你有咩困難就同我地講囉！千祈唔好諗埋一邊話要退學啊！知唔知啊？」

我呆呆地點了點頭，道：「係嘅！馮老師！」

老馮再拍了拍我的肩膀，道：「嗱！頭先唔開心嘅事，我地當粉筆字抺咗佢，唔好擺响個心入面。」

我再點了點頭，老馮開懷地笑了笑，握了握我的手，道：「咁未好囉！所有問題已解決！」

我瞧著老馮漸漸遠去的背影，對他前後一百八十度轉變的態度完全摸不著頭腦，不過至少我可以留在吳林紫娣裡繼續上學，不用費神去找別的學校唸書。

加油

正評已留下

評已正

新女角係咪佢個女

留名

痴線 新post一開就有3個負評 正評咗先，春巴加油

新post留名

lmm

加油春巴！

冇文

正皮到
春巴加油 我要永遠同成皇志一齊

留名正皮一身蟻

正評已俾

已正評

自從返工就甩左冇追
依加仲keep緊2個post未睇番

已正皮 春巴加油

皮已正，期待樓主完左呢個故出番二十七台
[size=2]我係之前fb問過你二十七台果個呀/size=2]

春巴加油

推

上個post唔記得正評

新po 正皮加lm

留名正評

留住個正評先,等出文先俾

正評

比個正評先

正評留名，快啲出文啦

皮已正，春巴加油

正評了

新post留名 正評 已俾了

新po無文

偷偷留下正皮 ， 再留名

pish

咁快四個負皮

係咪得罪咗人

新po無文就有人比ga la

唔快啲出文就會多一個

文呢屌

lm

得罪左 東吳

打緊

一點出

等你

春巴無謂在意幾個負評，需知道在好多人正評就好了

沈雲樂落網、我可以繼續在吳林紫娣裡唸書，現在的麻煩事只剩下爸爸的官司。

這天，我打算抽點時間去仁濟醫院探望學姐，差不多到達醫院的時候，我心想：「就咁兩梳蕉去探病好似好肉酸，去前面街市買啲野探學姐好似好啲。」

於是我先到街市買了百合花和一些水果，再折返去醫院。

我找到了柳豔的病床，但柳豔不在床上，我放下了水果和鮮花，在床邊的椅子坐了下來。

五分鐘後，柳豔回來，她瞧見我，一臉驚喜道：「成皇志，你嚟咗啊！」

我瞧見柳豔的頭被厚厚的繃帶裹著，不禁問道：「學姐，妳個頭無事喔嘛？」

柳豔搖了搖頭，道：「醫生話只係好輕微嘅腦震盪，對腦功能無影響，過多兩日就可以出院，不過依幾日都無得洗頭，我覺得好似有陣味咁。」

「唔係啊！我聞唔到有味喎！」

「成皇志，你記唔記得之前你都係整親個頭啊？」

「我記得，之前我踢波撞到個頭，都係要用繃帶包住，啲人叫我阿差，死妹釘話我嗰頭好臭，叫我坐開啲，係得學姐妳話唔介意。」

「嗰陣我、你、鳳瑤、靜宜四個啱啱識，四個成日去食lunch，放學又一齊去圖書館溫書，但係…之後我地…」

我拍了拍柳豔的肩膀，安慰道：「學姐，經過今次件事之後，我地應該會更加珍惜彼此間嘅友誼。」

柳豔頷首道：「嗯！頭先靜宜同鳳瑤嚟過，我地都有傾有講，佢地都係啱啱先走，如果你有十分鐘嚟就見到佢地。」

「係咩？原來佢地頭先都喺度。」

「佢地差唔多日日都嚟探我，你啊！我入院第三日，你先嚟探我。」

我搲著頭道：「其實嗰日我都係喺醫院，我都想上嚟探妳架！不過我阿爸畀差人告，我就趕去差館睇下佢發生咗咩事，先至無上嚟！」

「同你講笑咋！靜宜同我講咗喇！你最近畀你爸爸單官司煩緊喔嘛！」

柳豔瞧見擱在茶几上的百合花，一臉驚喜道：「送畀我架？」

「哦！係啊！頭先我經過街市，我問賣花嘅阿姨探病送咩花好，佢推介我送百合花。」

柳豔拿起了那束百合花嗅了嗅，道：「我咁大個女，都係第一次有人送花畀我咋！」

我笑道：「係咩？但係我諗妳都唔希望收到我送嘅花呢？因為咁樣代表妳要住喺醫院。」

柳豔幽幽地道：「就算…我唔住醫院，你都可以送架！」

我聞言怔了怔，瞧向柳豔，她與我視線相觸神情有點不自然，我道：「我幫妳插起啲花，我仲買咗啲蘋果啊！我攞去洗下佢喔！」

正當我要站起來的時候，柳豔拉著我的手，道：「唔好走。」

我有點為難道：「學姐。」

柳豔擁著我，道：「畀我攬一陣喔！一陣咁多喔！我唔會令你覺得難做架！」

「學姐，妳…咁樣又何苦呢？」

柳豔哽咽道：「嗰陣時我真係好驚，我以為我真係會死，我…我驚再見你唔到啊！」

我安慰道：「學姐，件事結束咗架喇！啲人已經畀差人拉晒。」

「我記得之前我問過你如果我遇到危險，你會唔會保護我？你話會，最後你真係兌現咗你嘅承諾。」

「無錯，妳依家安全架喇！學姐。」

柳豔離開了我的懷抱，淚盈於睫地瞧著我，道：「成皇志，你之前講過話我係最適合你，我當時同自己講唔可以鍾意你，但係我最後都呃唔到自己，我真係鍾意你，死啦！我控制唔到自己，我係咪做錯咗啊？成皇志。」

「學姐，妳無錯，我無錯，無人有錯，只不過時間錯咗，我地…錯過咗大家。」

「如果…你無同靜宜一齊，我地會唔會一齊啊？」

「學姐，我畀唔到答案妳，依個世界有好多可能性，無人說得準。」

話畢，我們變得沉默，過了一會，柳豔才道：「成皇志，你走啦！我都攰喇！你早啲休息啦！」

「嗯！咁妳抖下啦！我…遲啲再嚟睇妳啦！」

我轉身離去，想起了我們四人以前融洽相處的時光，心想：「究竟我地可唔可以變翻以前咁樣呢？」

頂 點呀家下
學姐直接話要搶成皇志

柳艷你好出嚟啦下 同我隻揪
溝我條仔 想死呀你

柳豔走到了洗手間，她瞧了瞧其餘厠格，發現整個洗手間只有她一人，她對著鏡子道：「焰兒，點解妳要咁樣做？」

鏡子裡的柳豔，神情透露出幾分嫵媚，道：「阿豔，女人嘅幸福從來都要自己爭取，妳明明鍾意成皇志，佢又鍾意妳，點解你地唔一齊嘖？我咁樣做係幫緊妳啊！」

「焰兒，成皇志已經同咗靜宜一齊喇！我唔駛妳幫。」

焰兒風情萬種地笑了笑，道：「當初佢地未一齊，你地就已經鍾意大家，就算妳喺呂靜宜手上搶成皇志返嚟又有咩問題喎？男未婚、女未嫁，就算結咗婚，你地都可以喺埋一齊架！」

「唔可以！」

「傻妹！我幫緊妳咋！」

「我都話唔需要妳幫！」

焰兒咯咯一笑，她的聲音在柳豔耳邊呢喃，那極具磁性和挑逗意味的聲線，宛如魔鬼的耳語，道：「阿豔，妳需要架？妳需要一個男人，去解決妳嘅需要。」

一股慾火在柳豔體內燃起，她感到唇乾舌燥、面紅耳熱，然後她的雙手不受控去解除身上的束縛。

她一絲不掛的對著鏡子，那是一副曲線玲瓏、散發著初熟味道的女性胴體，猶其那對飽滿堅挺如雪山般的乳房，更強烈顯示出女性的第二性徵。

柳豔雙手輕輕揉搓著胸前的兩團雪白，焰兒的聲音再次在她的耳邊響起道：「阿豔，妳副身軀，如果畀啲男人睇到實流晒口水啦！妳依副咁下流嘅身體，最需要嘅係男人嘅愛撫，如果成皇志見到，佢一定愛死妳啦！」

柳豔嬌喘連連，道：「唔好…」

焰兒笑道：「阿豔，妳口裡說不，身體卻很誠實。」

柳豔以指尖輕輕按壓著乳頭，全身如觸電般打了個哆嗦，她感到理智漸漸離她遠去。

焰兒道：「阿豔，妳有副咁好嘅身體都唔好好去享受，有個男人去愛自己，點都好過自己一個人啦！自己摸自己，不如去搵成皇志啦？」

柳豔意亂情迷間彷彿看見成皇志就在眼前，他以一雙強而有力的臂彎去把自己擁入懷內，然後他的雙手開始不規矩起來，她想說不好，但她亦很喜歡他的不規矩，她被摸得全身燥熱，她渴求得到更加多的愛，她需要，亦希望被需要，她想成皇志與她有同樣的感覺，然後她不禁地把成皇志的名字喊了一次又一次。

(待續)

不撚是吧

我係學姐派

你點同我鬥呀

學姐

起碼都叫攬過下
之後希望能夠有進一步的發展

另一個人格

比人打到顛咗 btw甜

係咪腦震盪引起精神分裂

有多重人格，咁肯定上次係廁所係自慰高潮左忍唔住叫

淨係對波都責死你啦，仲點揪

A cup 對 E cup 真係不自量力

爭撚咩 飛機場

哇

2打1,靜宜輸硬啦

留名先

繼陳博之後又一次要拉返上去望username

學姐精神分裂

精神分裂？咩料啊

啊！原來精神分裂嘅

但學姐精神分裂
可能扑扑下攞刀出嚟斬斷碌鳩喎

牡丹花下死，做鬼也風流 你識條鐵咩

真係好多女喎

或者會變為後宮

個男人係邊個黎？？？

都好過A cup

春巴呀
我幾時先發育呀

我唔要同學姐爭仔呀

留明跟進

但我覺得學姐會有 bad end

Daily push

個名

多謝舊讀者支持

歡迎新讀者加入

好痴線, 學姐可能最後要入青山, bad end

講咩呀你

焰兒你消失啦, 唔係學姐死硬

今日我阿爸大壽食生日飯

仲未走

今晚出唔切文

聽日星期日出返

世伯生日快樂

前日開始睇起
終於live咗

多謝

唔係

最快第二部曲中段先有

慘

繼續留意

有

會

有好多故積咗

有排填

湯仲謀
朱斌仔

唔好攪學姐呀屌

世伯生日快樂

春巴我要變大波呀

世伯生日快樂！
有世伯先有春巴寫故比我地睇

塞幾舊砵仔糕入去頂住檔先啦

加油，到時候邊個夠我黎
大鳩志係我既

你當布甸死架

正評留名支持

你係咪輸到痴左啊 學咩人買700

我舊讀者黎，為左你開ac

做曬long put又周圍同人講咩

輕輕一推

星期日 文呢

推 推學姐落山

咁黑心

重重一推

咁你死梗 升鳩硬

推呀推

探望學姐後，我正要離開醫院之際，在電梯大堂碰見了布正麗，布正麗瞧見我，問道：「咦！成皇志，你又會喺到嘅？」

在這裡碰上她，我亦感到訝異，反問道：「布正麗，妳嚟依度係探柳豔？」

布正麗怔了怔道：「係喎！學生會會長都受傷入咗嚟醫院喎？不過我唔係嚟探佢架！我今日係嚟探范倚敏架！」

布正麗提起了范倚敏，我才記起范倚敏亦被送了進來，因為我的介入，產生了蝴蝶效應，改變了她悲慘的結局，現在的她有了不一樣的人生。

我和布正麗一起走到了范倚敏的病房，范倚敏四肢均被打上了石膏，臉上與頸項有不少結了痂的傷痕。

范倚敏瞧見我們先是一呆，然後她的視線停留在布正麗的臉龐上，片晌過後，她才道：「妳…係救咗我嗰個女仔？」

布正麗瞧了我一眼，才點頭道：「當時…妳醒返，我係晌屋入面，但我唔知我算唔算救咗妳？因為我本身去周平泰屋企嗰陣係諗住救我嘅朋友，但當我去到門口嗰陣，我就見到嗰個叫沈雲樂嘅男人同成皇志打起嚟。」

范倚敏瞧向我，我把柳豔失去聯絡，然後我與楊鳳瑤前往周平泰家中尋人的經過告訴給對方，但我當然沒有透露曾經與房侍農、水桂麗前往加連威老道的唐樓去找她。

范倚敏聞言現出一臉猶有餘悸的樣子，道：「如果唔係你地咁啱上咗嚟，我相信我已經死咗喇！」

布正麗瞧見范倚敏現出激動的神情，安撫道：「妳唔需要再擔心喇！傷害妳嘅人，已經全部落網喇！」

范倚敏搖頭道：「你地唔會明白我當時嘅痛苦，佢地唔當我係人，佢地不斷咁虐待我、痛打我，佢地每日都有唔同方法去整治我、迫我去做啲…無人可以接受嘅事，我唔肯就打到我肯，我無時無刻都好似活喺地獄咁。」

布正麗拍著范倚敏的肩膀道：「我明架！我明白妳所受嘅痛苦，我真係明架！」

范倚敏流著淚，搖頭道：「妳唔會明，無人會明我所受嘅痛苦，我畀佢地虐待到個人迷迷糊糊，我夢見佢地將我殺死，然後斬開一碌碌，放入煲裡面煮，煮熟就有啲就拎去餵狗、有啲就扔落街，佢地仲將我個頭塞入去吉娣貓公仔入面，好恐怖架！」

布正麗淚盈於睫，道：「我話明白妳嘅痛苦，唔係隨便安慰妳嘅說話嚟架！我有個好朋友都係畀佢地害死架！」

范倚敏聞言全身一顫，然後瞧向布正麗，道：「妳朋友畀佢地殺咗？」

「唔係直接畀佢地殺，係畀佢地迫死架！」

布正麗把顧琛琛的事告訴給范倚敏聽，范倚敏聽畢，波動的情緒漸漸平伏過來，她倒過來安慰憶及舊事因而流淚的布正麗，她道：「唔好咁傷心啦！」

當自身及身邊人有相近的經歷，受害人才會相信對方真的明白自己的痛苦，距離拉近了，才能夠打開心扉，釋放傷痛。

范倚敏道：「我畀佢地禁錮嗰段時間，我自己同自己講我要撐住，我要見返囝囝，聽佢叫我一聲媽媽，睇住佢讀幼稚園、小學、中學、大學，見證住佢嘅成長。其實依家睇返成件事，我覺得好似有隻無形之手去改變咗我嘅結局咁，可能喺琛琛在天之靈見到我經歷緊佢嘅苦難，佢唔忍心見到我有一個悲慘嘅收場，於是佢地指引你地嚟救我，本來我係無勇氣出庭面對佢地三個，但係佢地三個都係害死琛琛嘅兇手，我應該出庭去指證佢地，依樣係我可以幫琛琛做嘅野。」

探病時間結束，我與布正麗離開醫院。

我見布正麗一臉沉思的樣子，不禁問道：「妳成個諗樣咁，諗緊啲咩野啊？」

布正麗道：「成皇志，我諗返起成件事，真係好似范倚敏咁講好多巧合，我收到阿芳嘅外賣電話，原來就係周平泰屋企，之後因為收到靜宜電話話莉莉唔見咗，就折返去周平泰屋企；而你就因為學生會會長失蹤，就同楊鳳瑤一齊去周平泰屋企，唔通真係琛琛在天有靈，要我地去救范倚敏？」

「聽妳咁講又好似係喎！咁其實都幾好喔！善惡到頭終有報，有啲人做咗壞事，避過咗法律制裁，但避唔過個天，如果真係有個無形嘅主宰，去審判世間嘅善惡，我覺得對生活喺依個世界嘅人會公平啲、幸福啲。」

布正麗又道：「成皇志，我聽醫生講，范倚敏要去戒毒，而且佢出庭指證嗰三條友，可能又會面對琛琛相同嘅壓力，我驚佢最後都好似琛琛一樣。」

我搖頭道：「我覺得就算沈雲樂今次再貼街招，都唔會迫到范倚敏自殺，首先，范倚敏被禁錮嘅時間比琛琛短；其次，范倚敏係一個媽媽，佢個仔都未夠一歲，佢今次死過翻生，可以見返個仔，妳頭先都聽到佢講佢係幾咁掛住個仔架啦！」

「真係咁咩？」

我笑道：「或者有日妳做咗媽媽，妳就會明白咩叫母愛喇？母愛嘅力量係幾咁偉大，范倚敏會捨得佢個仔咁細過就無咗媽媽咩？」

「超！你講到自己好似有仔女咁？你生到仔咩？」

我咕嚕道：「搵個女人咪可以生囉？」

「喂！成皇志，你口噏噏，講啲咩啊？」

「無，我話我雖然未有仔女，但係我係我阿媽個仔，當然知道母愛嘅偉大啦！」

(待續)

唔夠喉...

勵嬅老母係布甸

無辦法

下次出文完埋
之後開新章

係宋蓮

支持

有正股頂住

學姐係裹淫婦！我更支持學姐！

通常呢d 唔介意做二奶 情婦

搵個女人咪可以生囉
布甸

非布甸不可

有種感覺係：布甸仲係處

之前俾大鳩志睇過全相，照春巴形容，九成九係處嚟

不得了 拿拿臨中出靜宜即飛啦

做乜小冬性格都變埋

回錯

笑左

推呀

打得幾百字

都係等聽日一次過完依一章佢

今晚無文

無文

可以去瞓覺啦

lm加速支持

4日出兩篇文

其實寫咗四十幾萬字開始出現疲態

加油呀，巴打
睇咗好耐。好正

撐住呀

重質不重量呀，疲態咪慢慢寫囉春巴

support you

addoil

今天，高等法院審判沈雲樂、劉星祖和黎洪瑋三人涉及的案件，受害人范倚敏出庭作證，加上阿芳和周平泰的證供，陪審團一致通過被告沈雲樂、劉星祖非法禁錮、嚴重傷害他人身體、強姦范倚敏罪名成立，主謀沈雲樂各項罪名加起來被判處十年、身體殘障的次被告劉星祖被判處七年、選擇認罪的黎洪瑋，法官覺得他對自己的行為有悔意，而且犯案的程度較低，被判處入獄三年。

我改變了范倚敏的結局，讓本應犯下誤殺罪的沈雲樂三人變成了較輕的罪名，因而他們被判處的刑期亦大幅縮減。

我與布正麗、管佳莉、呂靜宜三人亦有出席今天的旁聽，管佳莉道：「嗰三個人有份迫死琛琛，雖然佢地唔係因為琛琛件事被判入獄，但總算受到法律嘅制裁，琛琛泉下有知應該會覺得欣慰。」

布正麗搖頭道：「可惜嘅係周平泰無入埋去坐監。」

呂靜宜道：「咁又唔可以話周平泰一啲事都無嘅，佢之前畀我大表姨揸車撞低，瞓咗一排醫院，頭先見佢出庭嗰陣，個人瘦咗好多，聽人講佢好似撞鬼。」

布正麗道：「抵死，最好遲啲痴Ｑ埋線入去青山過人世。」

呂靜宜見我沉默不語，便問道：「成皇志，仲咩一粒聲都唔出啊？」

我苦笑道：「過多兩日就輪到我爸爸上庭，我好擔心佢啊！」

呂靜宜安慰道：「唔好咁擔心啦！你爸爸係好人嚟！當時佢只係想救莉莉同阿興，先出手打劉星祖嘖！有莉莉做人證，你爸爸一定無事嘅！」

儘管我知道這只是安慰說話，但仍然感激呂靜宜的好意。

明天就是爸爸上庭的日子，這晚我瞧見他一個人在露台抽悶煙，與其說抽煙，不如說他夾著煙屁股在呆呆出神。

我見狀不禁問道：「爸爸，你係咪好擔心聽日嘅審判啊？」

爸爸苦笑道：「其實我已經有咗最壞嘅打算喇！不過等緊宣判依段時間係最難捱。」

我安慰道：「爸爸，你一定無事架，你保護阿興，你出於自衛之嘛！管佳莉可以做證架！」

爸爸搖頭道：「龐律師話當時嗰個女仔昏迷緊，根本睇唔到當時嘅情形，而且我的確用咗過份武力，依條罪好難打得甩。」

「就算個官判咗，我地都可以上訴架！一次唔得咪兩次囉！」

「阿志，唔好嘥埋依啲無謂錢喇！我知你有啲積蓄，但係唔好用係依啲地方，龐律師話黎洪瑋都係判三年，我唔會多得過佢，三年好快過嘖！」

想到全因為我自己去嘗試去改變命運，而連累了爸爸，這一刻我不禁悔疚得流淚，我哽咽道：「爸爸，對唔住啊！係我…累咗你啊！我累咗你坐監…如果唔係我多事，個…結局唔會咁架…」

爸爸拍了拍我的肩膀道：「傻仔嚟！喊咩嘖！唔好喊！條友係阿爸打傷嘅，關你咩事嘖？如果再嚟多次，阿爸都會咁做，邊個蝦你兩兄弟，我都唔會放過佢地。」

我聞言更加泣不成聲，回到１９９８後，我一直以為自己比這個世界領先了十多年，有時會覺得自己很厲害，可是當爸爸因為我兩兄弟出事的時候，我除了站在這裡哭便什麼辦法也沒有，還要反過來讓爸爸安慰我，我真的很沒用。

爸爸再拍了拍我的肩膀，安慰道：「好喇！好喇！唔好喊喇！你大個仔喇！」

過了一會，我才止住了哭泣，爸爸問道：「阿志，你係咪好憎黑社會啊？」

我怔了一怔，然後點頭。

「嗯，阿志，啱啊！加入黑社會無前途架！老豆就有板你睇，成世人一事無成，攪到家不成家咁，你千祈唔好好似老豆咁啊！老豆見你依排生性識諗，你比我依個老豆識做人好多，老豆讀書唔多，教唔到你啲咩！阿志，你應承我老豆，我唔係到嗰陣，你要睇住細佬，要睇住依頭家，好唔好？」

我抿著唇，點了點頭。

「好喇！都夜喇！你早啲瞓啦！我地一家人好耐都未飲過茶喇！聽朝飲完茶先上庭啦！」

翌日，我們三父子與爸爸的女友芬姐一同飲茶，席間大家的話都很少，離開前，芬姐道：「阿豪，無論幾耐我都會等你架！」

媽媽、大伯、二伯、林玄德等人，亦有前來旁聽。

控辯雙方盤問了所有證人後，開始進入了結案陳詞，龐律師道：「法官大人，各位陪審員，受害人劉星祖有多宗傷人案底，事發前一小時，就將一名叫范倚敏嘅女人打致重傷；事發時，佢正要迷姦一名未成年嘅少女管佳莉，從而可以證明受害人係極度兇殘嘅人士，被告成人豪因為眼見佢嘅只得十一歲嘅小兒子成家興，被受害人斬傷，身為父親嘅成人豪出於保護兒子心切，先誤傷受害人，懇請陪審團，判予我當事人嚴重傷害他人身體罪名不成立。」

控方律師道：「法官大人，各位陪審員，儘管受害人劉星祖犯上咗其他罪名，但係佢係依件案嘅受害者，醫生已經診斷佢右手永久傷殘，左手、左腳都係得番六成功能，證人周平泰當時離開咗現場，而另一名證人管佳莉當時亦陷入昏迷未能目睹事發經過，當時受害人劉星祖已經被被告制服，但係被告仲使用過度武力將受害人打致殘廢，而且被告之前留有傷人、公眾場所打鬥、非法集會嘅案底，事發後亦參與另一場集體打鬥，從而可以證實被告係一名行為暴戾、經常使用暴力嘅人，懇請陪審團，判予被告嚴重傷害他人身體罪名成立。」

陪審團以大比數裁定爸爸嚴重傷害他人身體的罪名成立，法官宣判道：「被告成人豪令到受害人劉星祖身體受到嚴重傷害係不爭嘅事實，但出於被告成人豪護子心切，其情可憫，加上制止咗另一場罪案發生，都係減刑嘅因素，現在判處成人豪入獄兩年，即時執行。」

我和阿興聞言，立時衝向犯人欄，握著爸爸的手，阿興泣不成聲，我強忍淚水，道：「爸，你放心，我會睇住阿興、睇住頭家，等你，等你出返嚟！」

爸爸亦強忍淚水，頷首道：「嗯！有啲咩事，等我出返嚟，我地三父子坐低再慢慢講。」

我與阿興流著淚目送阿爸爸被押走。

仲有？

咁都要坐監

少少,補埋個尾

這晚，我站在露台點起了一支煙，放在一旁並沒有抽，我很討厭別人抽菸，但我站在爸爸昨晚的位置，點起了煙，就好像他還在這裡。

這晚，我一夜無眠，想起以前和爸爸相處的時光，不知怎地，從前的我每當憶起他，只記起他的壞；但現在我思念他，只想到他的好。

天邊泛起魚肚白，不知不覺間我在露台坐到了清晨六點，這時阿興沒精打采地走到了露台，他道：「哥，你成晚無瞓啊？我都瞓得唔好啊！我好掛住爸爸啊！」

「阿興，你唔係要同榮仔跑步練功嘅咩？」

阿興頹然地搖了搖頭，道：「唔練喇！爸爸坐監，我無心情。」

我道：「點可以咁架？無爸爸睇住我地，我地更加要爭氣，就算爸爸暫時唔喺到，我地都要保護自己，唔好令爸爸擔心，我暫代爸爸個角色，陪你地練功、跑步，快啲打畀榮仔，一切照舊。」

人生總是有起伏跌宕，經歷低潮，不開心一會，便要咬著牙關撐起來。

不想讓自己與身邊人受到欺壓，便要自強，當你自暴自棄，人人亦會來欺負你；但當你堅強發奮，人們欺負你前，便要多想一想後果了。

(完)

呢個完係指下次係新章節?

好快會過去的！

全文打咗443296字

由53章辯論比賽開始講顧琛琛條線

到73章,20個CHAPTER,其間經歷唔同件事,一環扣一環,涉及咁多人物,真係諗到爆腦,要休息一下,做下資料搜集、諗下之後故事嘅發展

劇透一下

下一個CHAPTER叫千金

有時我返工無野做就會翻睇 不過怕上網俾人發現 所以放左入word檔 字體較做8 都有成9百幾頁

千金，唔係講平胸靜宜掛
春巴抖下先出下一部都OK架，最緊要高質

賭王千金之類 我覺得

已正皮 加油啊

有錢女

仲加後宮

千金=大碌志有個女

春巴辛苦你啦,加油

差點被你嚇死，見到（完）！
繼續加油，春巴

但之前話第三部先出場喎

Add oil !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

千金=我

春爸加油 我地等得 高質就唔怕等
希望千金係成皇志同呂靜宜個女

一千，兩味？

龜頭都損

我琴日睇完你篇文突然急性盲腸炎 頭先先做完手術 家下等你出文

巴打冇事呀嘛
我怕你再睇落去會出事

無事多謝關心 頭先割左條盲腸 家下做手術個傷口仲痛緊

早d訓啦
休養幾日先

爸打小心身體

暫時我都叫做無咩大病痛

有時諗下自己雖然無錢無囡無前途

但身體尚叫健康

比有啲身體有缺陷嘅幸福得多

依個星期公司好多野做

間蚊型公司得幾丁友
啲人請晒假
有啲就去咗工幹

夠膽死全公司計埋我得兩條友
基本上係我一個人跟晒啲野

個大佬就whatapps 我

咁個大佬成日講漏野
成日爆鑊
我就幫佢執屎

咁我緊係問清楚
佢就叫我唔好問咁多
照做

我火火地同佢講你唔好成日當你無講過啲野就當人地係知

我叫佢你如果要我傳話畀另一個同事
我就唔傳喇
你直接同佢講啦
費事我講漏咗爆鑊

跟住佢whatapps 另一個同事分三段錄音
但係第一段錄音係叫個同事點做
第二段錄音就叫佢唔好咁做
第三段錄音就叫佢唔好照第二段錄音咁做

好似思覺失調咁

講咗出嚟
舒服晒

聽日又要執屎
各位早抖

多謝你咁辛苦都支持落去

講出黎舒服啲

d上司係特別on9

比心機春巴

行行都係咁西

行開啦你

辛苦你啦
點解成日都有on9上司

其實會唔會你就等於米仔

米仔依類人
係以前公司舊同事

我走咗之後
佢無幾耐畀人炒咗
聽人講佢之後轉埋行

諗到啲

依幾日組織下

唔使急，正皮左，最好寫大鳩志食到大波師姐，重甜

個故受影響就咪啦，不過如果有人拍得到真人版又另計

我上司日日翻公司玩手機, o野就我o地做，正仆街。GM 知道都無用！

Support 春巴

新讀者留名

春巴加油 最緊要好文
Btw做嘢遇到閪上司真係會好撚辛苦

寫咗啲
唔係好滿意又刪咗

希望依兩日有

新篇轉接係需要少少時間諗
加油

希望可以有6p情節

加油加油

當放個break

推一推

daily push

Chapter ７４ 千金（上）

在石貝街的ＣＡＦＥ裡，我與游大輝在這裡商討一星期後的花蕊展事宜，兩個月前我們投得了花芯展其中一個熟食攤位，但由於這段時間我身邊發生了太多事，只好把所有事情交給游大輝籌謀，但一向吊兒郎當的游大輝，把事情倚仗他，結果當然是所託非人，到了現在所有事情基本上是零進展，我們只剩下一個星期籌組安排各種事情。

游大輝道：「城隍廟，其他野你話事啦！我只係想請宛琳珊幫我手，有個靚女喺度做野都無咁悶，又可以吸引人幫襯，最重要係可以同宛琳珊對足幾日。」

我聞言瞪了游大輝一眼，道：「阿哥，你唔好成日掛住溝女先得架！你啲錢係你老豆，你唔介意蝕晒。但我唔同啊！我每一蚊每一毫都係我辛辛苦苦賺返嚟架！頂你。」

游大輝想著如何在這段時間讓自己與宛琳珊的關係再進一步，而我有很多問題要苦惱，我喃喃道：「人手方面得我同你好似唔夠喎？資金方面，如果請人嘅話，我地可以畀幾錢呢？採購方面，我地要同邊間供應商攞貨呢？邊間係最平、質素最有保證呢？賣邊幾種食物好呢？燒賣、魚蛋，好似有其他熟食檔做緊喎！如果我地都差隻腳去做會唔會引起惡性競爭啊？仲有煮食冷凍用具、食物包裝、物流運送、場地佈置，我地無一樣都預備好，得番一個禮拜，今次真係去大連買鑊喇！」

游大輝道：「城隍廟，依啲問題遲啲先諗啦！你覺得我好唔好藉著今次嘅機會同宛琳珊表白呢？」

瞧著眼前的游大輝，我開始後悔與他合作，現在一連串急需解決的問題湧現在他眼前，但他所著眼的只有宛琳珊。

我投降了，游大輝，我真的敗給你了。

正當我快要被各式各樣的問題淹沒之際，一把聲音在我身後響起：「成皇志。」

我別頭一看，呼喊我的人居然是陳依官。

在這裡遇上了陳依官，我感到有點訝異，我瞧見陳依官手上拿了一本關於杜月笙的書，問道：「咦！依官，你喺到睇書啊？」

陳依官嗯了一聲，道：「成皇志，我頭先聽到你喺花蕊展投到個熟食攤位，你好似煩緊錢嘅問題，你可唔可以預埋我啊？我都想加入啊！」

游大輝聞言，皺著眉頭，道：「城隍廟，依個係你朋友啊？我本來諗住只係同城隍廟二個人做老闆，依家無端端加多個股東入嚟，好似唔係幾好喎？」

我沒有理會游大輝，問道：「依官，你想同我地一齊搞熟食檔？你諗住攞幾錢出嚟啊？」

陳依官扳著指頭道：「咁多年嘅利是錢再加平時積蓄，我諗都可以攞到兩萬蚊出嚟，兩萬蚊夠唔夠啊？」

我點頭道：「夠喇！我地都係每人攞兩萬蚊出嚟嘖！」

游大輝不滿道：「喂！城隍廟，我都係半個老闆嚟，點解你問都唔問我意見，就畀其他人加入啊？」

「又係你自己講只係想請宛琳珊做伙計，其他野我話事嘅！」

游大輝聞言為之語塞。

現在剩下的時間十分倉促，人手和資金均有壓力，投得這個檔攤已經差不多用掉了一半資金，剩下的資金，實在不足以購買食物、設備、場地佈置和招募人手，現在有新的資金加入，而且從各方面看，陳依官怎樣亦遠比游大輝可靠得多，我投入的二萬元看來未至於血本無歸。

我問道：「依官，多口問句點解你突然間有興趣同我地夾份做生意嘅？」

陳依官聞言現出尷尬的神色，道：「其實…係咁嘅，原本我以為中四依一年都係盡情咁玩下，但係我見到你係我玩緊嘅時候，居然做咗咁多野，之前聽你規劃自己未來嘅人生，我已經幾佩服你，之後見你好積極去參與其他唔同嘅野，我都好想好似你咁，將去玩去ＨＥＡ嘅時間，用嚟去接觸唔同嘅野，去豐富自己嘅人生。」

我感到詫異，以前我有一段時間視陳依官為假想敵，希望可以在學業上全面壓到陳依官，雖然我曾經成功了數次，但中五之後，我被他完全拋離，而現在他竟然視我為目標，去追隨我的步伐，我不禁有點沾沾自喜。

有文

有文呀

文來了

游大龜好撚煩
快d將宛琳珊條閪女人許配俾佢
等佢兩個雙宿雙棲

賣咩 熟食 ？舊登推介 燒亳！
其實熟食最快快出先搵錢

烤尤魚 其實都幾好搵

當年有個部烤尤魚機未（葵廣當年天橋好早引入左）

我是來支持的 這帖不能沉

岩呀
臭雞配傻閪 一對好呀

文呀

臭雞玩死條on9仔

PUSH

如虎添翼
係要加個智將係身邊先得

有文👍🏻

終於有文
Keep住個勢出多幾篇

游大輝會唔會轉性
佢老豆真係慘生個on9仔

推文

與陳依官討論了一會，原來他之前並沒有當過兼職，所以以工作經驗來說，無疑是白紙一張。說真的，就算他曾經當過兼職，亦無法與我這個工作了十多年的成年人相比，我亦不期望他可以為我帶來什麼新思維。

不過最少與一個有心有熱誠的人一同去討論、合作，總好過對著游大輝對牛彈琴，如果繼續對著他，說不定他的惰性亦會感染了我。

陳依官道：「成皇志，我未做過依啲熟食檔？你覺得賣邊幾種食物好啊？」

我想了想，道：「如果講求穩陣製作簡單嘅話，當然係賣魚肉燒賣、魚蛋依啲大路野穩陣啦！只要有個蒸籠，再加個電池爐就搞掂。」

「但係你之前講過有幾檔都係賣燒賣魚蛋，怕唔怕有競爭啊？」

我苦笑道：「我就係怕，講真我啲魚蛋燒賣都係同供應商攞！質素唔見得會比其他熟食檔好，可能人地配個秘製漿汁已經嬴晒我地喇！而且當相同質素嘅貨品要鬥嘅話，最後要鬥嘅就係價錢。」

陳依官瞧見游大輝現出嘲弄的神情，便問道：「ＨＩ，你叫游大輝呵！依盤生意我地大家都有份，你有啲咩意見啊？」

我把焦點轉到游大輝身上，他除了宛琳珊外，還有什麼上心的？不過我瞧見他對陳依官流露出微微的敵意，心想難道引入陳依官當另一個老闆，居然激起了游大輝爭雄鬥勝之心？他不想被陳依官比下去，自然便要努力去做出一些成績。

游大輝道：「食物除咗價錢之外，最重要係色香味。」

陳依官聞言微微點頭，期待他說出自己的想法，我亦被游大輝突然間擺出一副專家的口吻嚇了一跳，難道陳依官激起了他的潛能，游大輝就像一頭沉睡的獅子，快將要覺醒。

游大輝輕咳了一聲，繼續說出他的見解，他道：「燒賣魚蛋嘅色香味，我地控制唔到；我地亦都無能力去配製一種色香味俱全嘅漿汁，但係我地可以從包裝落手，我地請咗宛琳珊咁靚嘅女仔企係我地個攤位，實吸引到好多人埋嚟睇，啲人埋得嚟睇自然會幫襯啦！」

我聽畢游大輝的話，有吐血的感覺，我真的後悔曾經有一剎以為他生性，我實在不應去抱有這種不設實際的憧憬。

我沒好氣地道：「阿大輝哥，花蕊展係一家大細去架，唔係ＧＡＭＥ ＳＨＯＷ、唔係動漫展，得啲麻甩仔去啊！宛琳珊又唔係陳慧珊，唔會吸引到啲師奶架！」

游大輝失望之情溢於臉上，相信他應該期盼自己這番經過殫精竭慮的「肺腑之言」，會得到我與陳依官的一致好評，但想不到會這麼快便被我無情地否決。

我與陳依官無視游大輝，繼續討論，陳依官道：「成皇志，我認為我地無把握做得比人好，就唔好賣魚蛋燒賣，我地應該做啲特式食物去吸引人地。」

我苦笑道：「其實我之前都有依種想法，但係一嚟我無依種廚藝，亦無可能去聘請依方面嘅人才；二嚟製作依啲特色嘅食物，要有相關嘅器材，試問我地只係擺檔一星期，投資咗依筆錢去買器材，我地應該將嗰樣食物賣幾錢先可以回本呢？你賣得貴又有幾多人去幫襯？而且之後啲器材要點處置呢？賤價賣畀夜冷佬？」

陳依官搲著頭，道：「成皇志，咁我又無好似你咁諗得咁仔細喎！我連一份兼職都未返過，真係估唔到做生意會有咁多難題要去解決喎！」

「你唔會諗住縮生啩？」

陳依官搖了搖頭，堅決道：「就算嗰兩萬蚊無咗，我都唔會後悔，就當交學費，去買個經驗，我相信晌依個過程入面，我學到嘅唔止兩萬。」

我聞言感到訝異，兩萬元對於這時期一般的中四學生而言，可算得上是一個難以仰望的數字，還未夠十六歲的陳依官，居然有這樣成熟的思維去看待這件事，難怪他的前景是我們這夥人當中最好的。

我拍了拍陳依官，勉勵道：「放心，雖然我未諗到方法，但係直覺話畀我聽，你嗰兩萬蚊唔會蝕，我地仲有錢賺添！」

我們繼續商討，但仍然對要售賣那種食物未有定議，陳依官嘆了一口氣，道：「唉！如果有人可以唔收我地錢，免費出人出食物，而且啲食物又係特式新穎，你話幾好呢！」

游大輝嗤一聲笑了出來，嘲諷道：「天真，你不如望自己中六合彩，或者出門口執到金啦！」

陳依官這番話看似沒有可能，但他這番話讓我的思考模式找到了新方向。

一直以來，我只是被自己去製作特式食物這個框架限制了自己的想法，如果能夠讓他人以廉價為我們提供食物，免費借出器材給我們，那麼立時便可以解決食物種類、人手、成本的問題，看似荒誕的想法，卻存在著相當的可能性。

我輕咳了一聲，讓兩人的焦點集中到我身上，我掃視了他們一眼才道：「我依官嘅想法係可行嘅！」

游大輝聞言，呵呵笑道：「城隍廟，你唔好玩啦？邊有供應商咁蠢架？」

陳依官對我認同他荒誕的想法亦嚇了一跳，他詫異道：「成皇志，我頭先隨口講下咋！你唔駛驚落我面，去附和我喎！」

我搖頭道：「依官，我唔係因為依個原因去認同你嘅說話，而係基於依個想法係真係可行，你地諗下如果依一個熟食攤檔變成一個試食攤檔，我們提供咗地方同部份人手，而供應商可以得到一個宣傳嘅機會，你地點睇喔？」

陳依官與游大輝聞言膛了眼睛，面面相覷。

就印尼撈啦

發大達

加速

好期待
呢d生意野好好睇

睇見就肚餓

好想食

雞蛋仔 ？

終於似返個學生會做既野

好攰
瞓先

新讀者留名 一夜追到live
d女角真係個個都寫得好有特色好正 可唔可以比主角食哂開後宮唔好辜負任何一個

已經越級挑戰咗
正路大學生先會搞呢啲攤檔

我唔要痴線學姐

你小心點

一見到你個名就好驚

你有無行過花市

春哥失蹤？

最近好多麻煩野攪

部電話壞壞地要換部新

飯後一推

推post
已正評

打緊

陳依官點頭讚道：「成皇志，依條橋得啊！美食節同工展會，嗰啲食品供應商，推出啲優惠價吸引人買嚟試食，都係做宣傳嘖！我覺得你依個方法行得通啊！」

游大輝皺著眉頭道：「城隍廟，你依個諗法雖然好，但係只係得番一個禮拜，我地邊到有時間搵到啲咁啱想做宣傳嘅食品供應商呢？而且人地咁大間供應商，實有自己一套，點會信我地幾個靚仔可以幫到佢地宣傳啊？」

我聞言有點慍怒，道：「叫你諗辦法，你又唔諗，人地諗到辦法，你條友剩係識潑冷水！」

游大輝怒道：「我覺得有問題咪出聲囉！你覺得唔啱聽，最多我咩都唔講喇！」

陳依官打圓場道：「盤生意大家都有份嘅，我知道你地都係為件事好嘖！覺得邊度有唔妥，咪開心見誠講出嚟囉！有咩唔啱就慢慢講到啱囉！唔需要嘈交傷和氣嘖！」

陳依官察覺到我們再沒有吵架的跡象，他才道：「其實我個人覺得成皇志條橋好值得一試，如果依條橋成功就可以解決食物、技術、設備、資金上嘅問題，當然我都明白游大輝你嘅顧慮，剩返嘅時間唔多，要搵到供應商相信我地，從而支持我地係困難嘅！但我地可以全力喺依個方向著手先，如果距離花卉展兩日前都搞唔掂，我地先賣魚蛋燒賣，反正賣魚蛋燒賣準備嘅功夫同時間都唔需要太多。」

聽了陳依官這番話，我覺得讓陳依官加入這個決定，真的沒有錯。

在一個團體裡，其實真的很需要陳依官這種人的存在，他的性格可以協調各種不同想法的人，好像剛才這樣我與游大輝有不同意見，他可以聽取我們的想法，加以吸納消化後，找出了一個平衡點，提出一個更加周詳的建議，而且他還顧及了我與游大輝兩人的面子，所以就算游大輝對他略有敵意，亦沒有對他這番說話有任何異議，這樣懂得人情世故，難怪陳依官無論與老師，抑或其他同學們均保持良好的關係。

陳依官的積極熱誠的態度，在這個三人團體所起的正面作用豈止如此，如果沒有他在，剛才我說出我的想法後，聽到游大輝的負面說話，我的意志應該會受到打擊，並不會再持續在這個方向實踐任何事情，陳依官的正面態度鼓舞我去作出嘗試，促進著這三人團體的行動力。

最後一點，由於我與游大輝從小便認識，很多時候均會摻雜了一些感情在內，陳依官與游大輝原先並不相識，他的看法和意見會比較中立。

說了陳依官這麼多優點，這樣好像顯得三人團體裡，游大輝是最沒用的一人，其實不然，
游大輝亦有對這團體作出貢獻，他的優點…

嗯，他的優點就是…正所謂一條底褲與一張紙巾亦有它的用處。

我們有了新的方向，便繼續討論，我道：「一啲大型嘅食品供應商應該唔會理我地架啦！如果係一啲餐廳或者食店，成功嘅機會應該會大啲。」

陳依官皺著眉道：「但係依啲食店本身有間鋪頭喺度做緊生意，佢地未必會覺得我地花卉展擺檔可以幫到佢地嘅生意有所增長？」

我點了點頭，道：「嗯，的確係，除非係一啲就快開張嘅餐廳，我地可以提供一個平台嘅佢地熟習製作食物嘅流程，同時又可以試下人地對佢地出品嘅反應，仲可以宣傳添。」

陳依官點頭道：「如果我係一間新餐廳嘅老闆嘅話，都會覺得依個ＩＤＥＡ嘅吸引，一嚟可以知道顧客嘅意見，而且花卉展咁多人流，係一個好好嘅宣傳平台。」

此時，ＣＡＦＥ的大門敞開，站在大門附近的布正麗，道：「咦！伯母、靜宜、Humphrey，你地咁人齊嘅？」

呂靜宜笑道：「係啊！我媽咪今日上嚟有野同妳老細傾啊！」

布正麗詫異道：「吓！搵我老細傾計？」

「係啊！媽咪嚟緊會同Mattew一齊開餐廳啊！」

ＣＡＦＥ的老闆Mattew從廚房走了出來，道：「Humphrey、呂太到咗喇！我地坐低先慢慢講啦！」

我與呂靜宜打了個照面，呂靜宜驚喜道：「成皇志，你都喺到啊？」

「係啊！我地喺到傾緊花卉展擺檔嘅野。」

呂伯母亦瞧見我，她與我打了個招呼，我道：「呂伯母，妳諗住同人夾份開餐廳咩？」

呂伯母呵呵笑道：「係啊！我不嬲鍾意煮野食，十幾年前我都已經諗過開餐廳，嗰陣佢兩兄妹仲細，我要照顧佢地，先暫時擱置依個諗法，依家佢地都大過咯！我日日喺屋企咁得閒，都想搵返啲野做。」

呂靜宜打開了一個小盒子，道：「成皇志，依啲甜品媽咪整架！你試吓！」

小盒子內裡是一些不同形狀的曲奇餅，我隨便挑了一塊來吃。

呂靜宜問道：「陣味係咪好特別呢？」

「嗯！加咗芝士？」

呂靜宜笑道：「係腐乳嚟架！」

「唔怪之得，我覺得陣味同啲南乳餅乾好似！」

呂靜宜三母女與Mattew坐在我們身後商議事情。

Humphrey道：「Mattew，你間ＣＡＦＥ最近生意點啊？」

Mattew嘆了口氣道：「本身幾好嘅，但係可惜開壞咗個頭，之前為咗多啲生意，又做埋送外賣、同埋啲荼餐廳食物搞到不倫不類咁，偏離咗本身嘅風格，新店我地會革新，走返啲特式風格。」

Humphrey笑道：「咁啱喇！我媽咪煮野食好叻架！佢一定可以設計出一啲耳目一新嘅菜式架！」

呂伯母笑道：「Mattew，唔好聽Humphrey亂講，我啲師奶仔煮啲家常菜仲可以，開餐廳你先係老行專。」

Mattew道：「呂太，你唔好咁謙啦！我試過妳啲手勢，拍得住出面啲大師父，新開鋪初期，我地做住啲甜品、特式小食先，最近我訂購咗一批器具，靜間妳望下畀下意見喔！」

呂靜宜道：「咁啱嘅！媽咪都設計咗一啲食譜，諗住畀Mattew你過目。」

坐在呂伯母身後的我們面面相覷，這是否叫作想打瞌睡時，有人送來了枕頭？

游大輝道：「新食店？特式小食？唔會咁啱啊？」

陳依官愕然道：「依啲係咪踏破鐵鞋無覓處，得來全不費功夫？」

我聞言亦不禁怔了一怔，道：「否極泰來，我地開始行運喇！」

幾時開始有印尼撈

游大輝點同賭王個仔爭

正

有無提議

難啲

真正智將未出

印尼/泰國雜貨店可能有既

玩多幾年可能會

依家

唔明點解絲打用五毛名

成日唔覺意畀人咒

點為之後宮先

「營多」這個品牌卻愈走愈遠，成為全球知名即食麵品牌。順帶一提，營多在90年代開始輸入香港，並在代理商游說下於2000年代起漸見於便利店及食肆，網民也自發宣傳，成為廉價美食的代表。

《明報》前年訪問香港復興貿易有限公司行政總裁、出身印尼華僑呂凌鳴，公司在1980年代由呂凌鳴父親所成立，代理和分銷印尼等東南亞國家的食品，並在1990年代初代理營多撈麵。

他在1996年接手公司業務後，透過贊助大學迎新營等活動，在大學生打響名堂。直至現在，營多麵仍是大學宿生主糧，匿稱「低調麵」。網友不時分享進食感受，創作新菜式。

2000年初，呂凌鳴接觸7-11的小食部及市面的小食店，游說店鋪食材加入營多撈麵。

求其啦 有時可能鬼掩眼落咗搭都唔定
游大龜快d搞大宛琳珊個肚 生返十個八個變肥婆
睇下賭仔仲要唔要佢

有文真開心

好文要留名

一定係興仔！除非唔係！🤣

😂👍

冇文?

push

難得有人記得舊登五毛

雖然我覺得我的想法無論是對自己，還是對呂伯母來說都是雙贏的方案，但這只是我自己的看法，不知呂伯母有沒有其他顧慮。

我大著膽子在呂伯母和Mattew面前，說出了自己的想法，兩人聽畢我的話均陷入沉思當中，呂靜宜見狀亦從旁勸道：「媽咪，成皇志講得好啱啊！花卉展到時好多一家大細去參觀，人流一定好旺，嗰啲都係我地嘅潛在顧客，到時如果佢地覺得我地啲野好食，咪可以吸引佢地幫襯我地新鋪頭囉！」

呂伯母白了呂靜宜一眼，道：「靜宜，妳落足嘴頭，真係只係為咗媽咪間新餐廳？」

呂靜宜雙頰各昇起了一朵紅暈，道：「咁…都係互惠互利嘖，媽咪，做生意小往大來，妳咪當蝕少少錢做下宣傳囉？」

我偷偷向呂靜宜豎起一隻拇指，呂靜宜瞧見向我吐了吐舌頭。

呂伯母轉向Mattew，道：「Mattew，間餐廳你都有份嘅，你有咩意見？」

Mattew摸了摸下頜，點頭道：「嗯，其實我覺得成皇志嘅建議值得一試，我地咁做嘅好處成皇志已經講晒出嚟！」

呂伯母點頭道：「Mattew，既然你都覺得成皇志嘅方法可行，咁就一於咁話啦！」

我聞言大喜，立時道：「多謝呂伯母，多謝Mattew。」

先推後看

呂伯母一臉認真道：「成皇志，講明先，我無任何私心，只係覺得你嘅方法可以幫到我間餐廳，我先接受你提出嘅合作方案，仲有一個星期就到花卉展，我地把握時間傾下啲細節啦！」

我聞言有點訝異，平常我到呂靜宜家中作客，呂伯母的態度都很溫婉可親，為何現在的態度會這麼嚴肅認真呢？難道是因為涉及到她的生意，所以她才會這麼緊張？不，之前呂伯母私下拿出十多萬去辦理顧琛琛的身後事，我們欠她的錢，她並從沒有追問過我們，她並不是一位很看重金錢的人。

如果現在我仍然是一名十五六歲的男孩，我相信會誤會了呂伯母；但我比同齡的男生，經歷多了十八年的閱歷，我相信已經猜中了呂伯母的深意。

那句欲蓋彌彰的「我無任何私心…」已經出賣了她，她這看似不太溫柔的態度，其實才是真正的體諒，她害怕我會覺得因為是她的關係，我才得到這個機會，所以她才故作大公無私詢問Mattew，如果Mattew反對的話，我相信她會堅持給予我機會；另外，她再三強調是因為覺得這方法可以幫助她那間快將開張的餐廳，視我為平起平坐的合作夥伴，目的就是讓我沒有顧忌，全力去做，放膽去試，有呂世伯、呂佰母這樣開明的父母，難怪可以教育出呂靜宜與Humphrey這樣的子女。

我、游大輝、陳依官三人加入到呂伯母那張桌子裡，七個人坐確實有點擠迫，我們開始重新討論花卉展的事宜，布正麗在我們的水杯添水。

Mattew道：「布甸，妳都坐埋嚟傾喔！我諗嗰幾日妳都要去幫幫手。」

布正麗嗯了一聲，本想多拿一張椅子過來與我們坐，可是她瞧見沒有空間可以讓她多加一張椅子。

我見狀打算讓座，道：「布甸，我畀妳坐喔！」

呂靜宜道：「唔駛啦！我讓半個位畀布甸，布甸我地一齊坐。」

布正麗向我做了個鬼臉，道：「你坐到張凳慶恰恰，我先唔座啊！」

我聞言莞爾一笑。

一個位兩個人坐
係咪暗示兩女共侍一夫

一人一邊大髀

布甸夠喇

頂，真係睇到好唔夠喉
個故太正了

游大輝流露出緊張的神色，讓他緊張的只有一件事，果然如我所料，他道：「係呢？講開人手問題，我地之前已經落實咗請一個叫宛琳珊女仔，依家應該都無問題嗰？」

呂伯母點頭，道：「人手方面，你地決定，我個焦點只係放係宣傳效果上面。」

我道：「既然講開人手方面，咁依家暫定係我地三個加宛琳珊，我可能叫埋我細佬同佢朋友去幫手，再加埋布甸，暫時七個…」

呂靜宜舉手道：「我又去幫手。」

我們在座其餘七人均瞧著她，她靦腆地道：「咁…媽咪有份投資，我作為佢個女落去睇住都好合理嘖！」

陳依官附和道：「嗯，講得無錯，真係好合理。」

我道：「呂伯母，妳地新開間餐廳叫咩名啊？我諗住聽日就去搵人整橫額，到時貼喺個攤檔上面，啲食物包裝都要印上你地餐廳個名同地址。」

Humphrey道：「叫做齒頰留香，依方面我搞啦！之前我叫人設計咗個ＬＯＧＯ同啲食物包裝，依家加多條banner嘖！」

我點頭道：「嗯，咁樣呂伯母，妳地諗住做啲咩野食品啊？」

呂伯母把預備好的菜單拿出來給我們看，經我們多番討論，考慮到技術、製作的時間、成本等問題，暫定賣花茶、珍珠奶茶、鹽酥雞、日式章魚丸、芒果糯米糍、布甸、啫喱等。

看見這些食物種類，怎樣亦比燒賣魚蛋來得吸引。

布正麗讚道：「嘩！伯母，妳都識製好多甜品喎！」

呂靜宜附和道：「係啊！我媽咪煮甜品好叻架！」

布正麗道：「伯母，識唔識整雞蛋仔啊？我見依家出面有好多唔同口味唔同顏色嘅雞蛋仔。」

Humphrey道：「媽咪，佢打算係新餐廳用雞蛋仔加雪糕做甜品。」

我聞言靈機一觸，道：「伯母，妳識唔識整一種法國甜品，兩塊細細嘅圓型餅仔好似漢堡包，中間有啲餡料，外脆內軟而黏。」

呂伯母聞言現出思索的表情，道：「喔！你咁講我又好似有啲印象，唔知係邊度食過。」

「嗰種甜品叫macaron，我以為伯母可能識整，所以想叫妳考慮下…當我無講過啦！」

呂伯母道：「嗰種餅仔，口感幾特別，外型好吸引，如果可以喺花卉展推出，應該會好受歡迎。」

Humphrey道：「媽咪，得番咁少時間，妳都係唔好諗macaron住啦！」

呂伯母搖頭道：「我鍾意煮野食，成功製造新嘅菜式，喺我鍾意接受嘅挑戰，不過你地放心，我會有分數，唔會耽誤正經事。」

我們討論了餘下的細節，呂伯母和Mattew坐陣在大本營安排食物，布甸亦會協助，Mattew亦會教導我們使用那些器材，當然花卉展時，他會派人到場協助；游大輝的爸爸負責物流，把食物、器材運抵會場。

最後我問道：「呂伯母，我地賺到嘅錢要分返幾多畀你地啊？」

呂伯母瞧了Mattew一眼，Mattew笑道：「呂太，依啲野妳話事啦！」

呂伯母道：「我地只係收番買料錢，因為我地嘅目的係宣傳，Mattew，你覺得點？」

Mattew點頭道：「一於咁話啦！」

(待續)

又好多女女同場出現

成皇志你好醒醒定定

醒醒定定唔好聚你就得

咁早就擺定款

自

有大波妹撐場 一定旺

布甸去幫手會唔惹埋湯生班陀地過黎架

我覺得好有機
食完話肚痛，睇大鳩點拆

點解無人推

早啲休息

聽日要返工

星期六都要返工真係慘無人道

返shift表示 對星期六日已經無晒感覺

Brother 試下轉工啦，定係個行業全部都要返6日？

好多工都要架啦，我之前為左高啲人工轉左份返六日，而家都搵緊返五日，六日真係狗也不屌，冇下次，減人工都係咁話

Chapter ７５ 千金（中）

會議完畢，我們安排了各自的工作流程後，便一同離開了ＣＡＦＥ。

呂靜宜問道：「成皇志，嗰款macaron，你係邊到食過啊？你去過法國嚟咩？」

我笑道：「邊駛去法國啊？香港都有啦！」

呂伯母插言道：「香港有咩？喺邊度啊？」

Macaron在２０１６年，很多地方均有售賣，但在這時，我真的不知道那裡去找有售賣Macaron的店鋪，我搲著頭，隨口胡謅道：「哦！之前喺一個舉行美食博覽嘅地方試過，嗰時見佢細細個好似小型漢堡包，又有唔同顏色幾得意咁，買咗啲試下囉！」

呂伯母聞言一臉失望，道：「美食博覽？咁應該搵唔返喇！仲諗住可以去偷下師添。」

呂靜宜安慰道：「唔緊要啦！媽咪，聽日我陪妳行書局，實會搵到製作Macaron嘅方法嘅。」

呂伯母是駕車而來的，走時當然亦駕車離去，呂靜宜上車前與我揮手。

我、布正麗、阿興、榮仔四人沿著大隴街轉向圍乪街，向大ＬＩＦＴ的方向行去。

阿興道：「榮仔，我同你鬥快跑到去大ＬＩＦＴ喔！」

榮仔應道：「好，慢嗰嗰要請飲汽水。」

二人走遠，布正麗問道：「成皇志，點解你頭先唔送靜宜走啊？你好似唔緊張佢咁嘅？」

我詫異道：「吓！呂伯母有車，邊洗我送啊！」

布正麗皺著眉，問道：「其實你地係咪拍緊拖架？你地都唔似拍拖嘅？」

「我地…係拍拖啊！有啲咩問題？」

「拍拖唔係應該日日都見，成日傾電話嘅咩？頭先靜宜同佢阿哥、媽咪上嚟，佢無同你講咩？你係ＣＡＦＥ離開咗咁耐，我都未見你地傾電話。」

我搲著頭，道：「係咩？可能我最近多野煩，好忙無乜時間，少咗見面嘖！嚟緊花卉展，我地成日都會見啦！」

布正麗拍了拍額頭，道：「花卉展，救命啊！成皇志，你究竟係咪真係鍾意呂靜宜架？你地開始咗三、四個月，依段時間係熱戀期，依段時期應該大家會痴實對方，成日都想見面，見唔到都要聽到對方把聲架，但係你點解好似唔係咁嘅？」

布正麗這個問題真的難到了我，其實每次當我見到呂靜宜，我心頭亦會有些歡喜；但沒有瞧見她時亦不會太想念她，我與她約會的地方大多在圖書館，我們通常是做功課、溫習，有時便說說無聊的事情，這樣看來又不太像拍拖。

布正麗打斷我的思路，她道：「你地…咩咗未？」

「吓？咩咩咗未啊？」

「發生男女關係啊！」

「痴線！唔好玩啦！我地十六歲都未夠，咩咗會坐監架！」

「咁你地嘅關係去到邊個程度？」

「嗯！最多都係ＫＩＳＳ。」
其實除了那次我挽留她的時候親吻過一次後，我們便沒有第二次。

布正麗一臉不懷好意，道：「我記得下個月就係靜宜十六歲生日，到時你咪可以…」

「阿姐，唔好玩啦！」

「你真係奇怪，如果你真係鍾意靜宜，你應該會好希望同佢更進一步。」

「咁我地仲細，而且佢都未必想，更何況呂世伯、呂伯母對我咁好，我點可以做啲…令佢地擔心嘅事呢？」

這晚，我在床上輾轉難眠，想起了布正麗的話，如果我真的喜歡呂靜宜，應該會很想與她發生關係。

可能我們還是太年輕吧？呂靜宜可以說年輕，但是我的實際年齡已經是三十三歲，身心都已經可以進行那回事了，而且我並不是完全沒有那種需要，儘管現在我的生活很忙碌，但我還是會趁家裡沒有人，偷偷播放著肥佬陞的Ａ片發洩我的需要。

為何我有了呂靜宜，還要幹這回事呢？就算我們還未親密到那種階段，至少可以有其他親暱的行為，但自從親吻一次後，我們便沒有再親吻了，不要說再進一步。

我好像對呂靜宜的身體沒有興趣，我們好像在談著拍拉圖式戀愛一樣。

是因為她的身體還未發育嗎？如果我與她親熱的程度太過份會有罪惡感嗎？

抑或是我對呂世伯與呂伯母心存敬畏，所以我並不敢去越軌？

呂伯母多次幫助我渡過難關，我欠她的恩情；而呂世伯徒手捏碎合核的情景，我還歷歷在目，我真的有點兒害怕他的腕力在我身體的某部位使力一捏。

是這些原因嗎？

還是因為我對我們的將來沒有信心，所以我並不想奪去她的第一次，讓她把最寶貴的留給她的真命天子？

我腦海浮現出另一個原因：可能我並不夠愛她，如果我有足夠愛她的話，以上的問題都不是問題。

我想著想著，漸漸進入了夢鄉，夢裡我被重重迷霧籠罩，未幾一人捉住我的手，我跟隨那人走，走出了迷霧，那人別頭回望，赫然是柳豔學姐。

大鳩志對住未發育嘅女提唔起性慾啫

要分手喇

仆街仔

學姐死撚開啦
不知所謂 好嬲呀
根本唔應該求你

是因為她的身體還未發育嗎

布甸已經做緊暗示鍾意大鳩志

痴身，open，身材好

負心漢mode

飛你就啱

成皇志，為左個飛機場畀卡士華捏春袋唔值得呀，飛左佢食大波布旬唔，成三十歲人仲咁唔識諗

鋪梗路布甸都就16 學姐更加唔洗講 離4p的路不遠矣

布甸暗示緊想同大鳩志上床

連作者都串埋一份冇身材

加油啦
身材上你係比靜宜有優勢

裁判官水佳麗直斥被告忘恩負義

原來madam 仲有個家姐定細妹

法官

直覺話比我知，布甸好可能仲係處

水朝陽

一定係

都係喜歡身體成熟的嗎
仲有 我夠16歲了
黎啦

焰兒又出左黎🤦🏼‍♀️

學姐真係好恐佈

今晚有冇

推，加油

😂你都比人破左啦
你都成熟身體

楊 鳳 瑤
嘜大鳩志唔肯破你咩😏

隨住時間過去，距離花卉展越來越近，今年與往年不同，花卉展舉行的地點並不在維多利亞公園，而改為在沙田公園裡舉辦。

我、游大輝、陳依官等人到了花卉展的場地去佈置攤檔，忙碌了五個多小時，大致把攤檔佈置得七七八八，Humphrey在攤檔上掛起了齒頰留香的banner。

滿頭大汗的陳依官瞧到已具雛型的攤檔，臉上漾起了滿足的笑容，道：「砌起咗個攤檔，駁晒啲電線，依家等緊游世伯車埋啲凍櫃、炸爐、電磁爐嗰啲器材嚟，裝埋就搞掂，佈置得幾好喔！又有氣球、個攤檔又色彩繽紛，我頭先經過睇到其他攤檔，人地都無咩裝飾，個攤檔做型無我地咁突出。」

游大輝瞥了陳依官一眼，沒好氣道：「超！佈置得咁靚有鬼用咩？過多幾日都拆架喇！」

我聽到游大輝再次「潑冷水」，便揚了揚手，道：「游大輝，大家都唔啱channel，你行埋一邊啦！」

游大輝冷哼一聲，道：「好叻咩？我出去睇下宛琳珊嚟咗未？」

陳依官瞧著漸漸遠去的游大輝，問道：「游大輝係咪嬲啊？」

我搖了搖頭，道：「無咩野嘅！依啲係我地嘅溝通方式嚟架！」

陳依官瞧著眼前的攤檔，一臉興奮道：「成皇志，同你講喔！我之前幾年都係渾渾噩噩咁過，平時起身返學、放學做功課；就考試先溫書，得閒就去玩、去踢波，有時同陸泳祥佢地一齊無無聊聊又過一日，我記得你以前好似都係同我差唔多咁，但係你依一年變咗好多，我喺你身上睇到好多可能性，你做緊嘅野，我以前諗都無諗過，好似依家咁，我無諗過喺花卉展擺檔，而且仲同人地合作，以宣傳試食形式去售賣啲特式食物。」

我有這樣的轉變是因為我比你多活了十八年，但我當然沒有這樣說，我道：「其實之前新年我都試過擺街邊檔，不過只係賣下燒賣魚蛋、碗仔翅咁上下，今次搞咁大壇野都係第一次，結果係點真係唔知，你唔好過分樂觀。」

陳依官搖頭道：「之前我都講過就算今次二萬蚊無晒，我都唔會後悔，依種經驗唔係錢可以恆量。」

此時，游大輝回來，與他一同回來的還有呂伯母、呂靜宜、布正麗、管佳莉及宛琳珊。

宛琳珊瞧見我與陳依官，點了點頭打了個招呼。

游大輝道：「宛琳珊，妳睇下依度就係我地幾個嘅攤檔，佈置咗好耐架喇！到花卉展正式開始嘅時候，妳就做我地嘅生招牌，吸引多啲人嚟幫襯我地。」

宛琳珊圍著攤檔打量，游大輝向她述說攤位的擺置，道：「依度放凍櫃，啲芒果糯米糍、布甸、啫喱就放喺裡面；依度就放炸爐，用嚟炸薯條、鹽酥雞；依度就放啲整珍珠奶茶、花茶嘅器材喺度…」

我道：「呂伯母，妳地嚟咗啊？」

呂靜宜喜孜孜道：「成皇志，我畀啲野你睇喔！」

太恐怖，不了

出唔哂喎春巴

早抖各位

靜兒

加油！

又改變左時空

一直都改變梗

條J咁長

大鳩成日夢到學姐

無

好耐無見

有咩

呂靜宜擺出一副神秘兮兮的樣子，說有東西給我看，難道是…

腦海一時間冒起了綺念，但想深一層，在眾目睽睽下，加上有呂伯母在場，一定不會發生什麼「喜出望外」的事情。

果然呂靜宜拿出了一個小匣子，她打開了小匣子，道：「登登登登～你睇下係啲咩嚟？」

小匣子內放了十多塊顏色不一的Macaron，Macaron有個別稱叫「少女的酥胸」，這個色色的名字，讓我再次生起了一絲綺念。

呂靜宜瞥了我一眼，道：「媽咪經過多日鑽研，終於成功製作出Macaron，仲有唔同口味添。咦！點解你見到啲Macaron，好似無咩驚喜咁嘅？」

我勉強在臉上擠出了一斯笑容，道：「邊係嘖！我好高興，好開心啊！」

我的造作態度未能讓呂靜宜感到滿意，她沒好氣地白了我一眼，道：「大家過嚟試下啦！」

宛琳珊拿起了一個粉紅色的Macaron，咬了一口，現出了驚喜之色，道：「依個係玫瑰花味，好香，好好味啊！」

布正麗選了一個淡綠色的Macaron，淺嚐了一口，同樣亦讚不絕口，道：「依個叫Ma…咩啊？」

我道：「Macaron，中文叫馬卡龍。」

布正麗續道：「我依個馬卡龍有陣茶甘味，唔會太甜，佢層皮外面脆，裡面嘅質地係濕濕軟軟，有啲黏性，個口感好特別！」

管佳莉同樣給予好評道：「馬卡龍個外型好吸引，又有好多唔同顏色，我依隻紫色係薰衣草味，我好鍾意依隻味啊！」

呂伯母笑道：「為咗配合花卉展，我專登整咗啲關於花卉嘅口味！」

游大輝挑了一個深綠色來吃，他咕嚕了一句：「我依個係薄荷味，啲質感有啲似雞蛋仔，但係我覺得雞蛋仔好食啲。」

我亦挑了一個棕色的焦糖味來細味，無論口感與味道和我平常吃到的Macaron都很相似，我問道：「呂伯母，妳兩日時間就可以整到Macaron出嚟，仲要咁多唔同口味，係咪行咗好耐書局先搵到教整Macaron嘅書啊？」

呂靜宜插言道：「我地行咗幾間書局都搵唔到啊！係後來爹地識個朋友係酒店做甜品嘅大廚，爹地講到口乾，佢先肯教我地咋！」

我們品嚐了Macaron，男生覺得挺新鮮、挺特別，但沒有女生反應來得這麼大；管佳莉與宛琳珊對Macaron這種甜品，可以稱得上為之瘋魔，宛琳珊更主動要求去當呂伯母的助手，希望可以從中偷師，學懂製作Macaron。

游大輝聞言大驚，立時抗議道：「宛琳珊，妳唔可以咁架！依度無咗妳點得呢？妳係我地嘅生招牌，責任重大，生招牌點可以唔喺度呢？」

宛琳珊睨了游大輝一眼，道：「依兩日未開得檔，我去呂伯母到幫手，之後花卉展就喺到，咁得未？不過人工照計嗰喎！」

游大輝聞言打了一個ＯＫ的手勢，道：「依層當然啦！」

看到宛琳珊與管佳莉對Macaron給予的好評，讓我打下了一支強心針，香港人對異國的小吃通常會抱著一試無妨的態度，只要我在攤檔的當眼處，寫著法國當紅小吃馬卡龍，定必吸引一些貪新鮮的香港人，加上港女對精緻甜品一向趨之若鶩，我相信呂伯母親手炮製色香味俱全的Macaron，一定可以熱賣。

(待續)

好睇到呢

分手分手分手

大鳩志俾布甸講兩講開始谷精上腦
瘋狂諗淫嘢
上次就強吻楊鳳瑤
今次又唔知邊個呢？

分手啦

Feel到大鳩志向住靜宜個語氣同嘴臉
心諗 咪又係餅一舊
Btw幾時攪布甸

希望佢地到時順利，唔好有人搞事，咩食壞人啊，搞亂檔個d

學姐呢？

魔女本性

性女本性

邊個挑起佢谷精上腦咪邊個囉

等睇大鳩志同布甸做愛

好攰

今晚早啲訓

各位晚安

晚安

休息一陣
又起身打文

離開會場時，Humphrey道：「媽咪，我同莉莉唔跟你車喇！我地去新城市行下。」

呂靜宜亦道：「媽咪，我都想行下街，我都唔跟你車喇！」

呂伯母瞟了我、呂靜宜、Humphrey、管佳莉一眼，微笑道：「都啱嘅！後生有自己嘅世界，你地玩得開心啲啦！」

游大輝問道：「宛琳珊，難得出嚟沙田，妳行唔行新城市啊？」

宛琳珊白了游大輝一眼，搖頭道：「我好攰，想返屋企抖下，你自己行啦！」

「哦！妳唔想行啊？咁我都唔去喇！」游大輝轉向呂伯母道：「呂伯母，妳架車依家有吉位嗰呵？」

呂伯母點頭道：「有啊！你住邊啊？我車埋你喔！」

游大輝道：「哦！唔駛咁麻煩喇！宛琳珊喺邊度落，我就喺邊度落。」

宛琳珊聞言不禁拍了額頭一下。

呂伯母問道：「陳依官，你住喺邊啊？」

陳依官忙道：「伯母，唔駛客氣喇！我自己搭車得喇！」

呂伯母道：「你唔駛客氣先真啊！架車仲有一個位，你都係住晌石梨嘖！跟埋我車啦！」

「咁麻煩晒你喇！伯母。」

呂伯母等人向停車場走去，而我們四人亦朝新城市的方向走去。

當走到一個分岔口，Humphrey、管佳莉與我們分道揚鑣，雖然我們的目的地都是新城市廣場，可是我們這兩對戀人，當中Humphrey與呂靜宜是兄妹，為了避免尷尬，大家還是分開走比較好。

別過Humphrey與管佳莉後，我與呂靜宜牽著手沿著城門河畔行逛。

呂靜宜道：「我地都有一段時間未試過可以兩個人靜靜地散下行。」

呂靜宜的說話讓我想起這數個月來發生的事情，我道：「妳講得啱啊！依幾個月真係發生咗好多事啊！等忙完咗花卉展，下個月應該得閒啲，不過六月就係終期試喇！」

「成皇志，你記唔記得下個月二十五號係咩日子啊？」

我瞧見呂靜宜一臉期待，想起了布正麗曾經提及過呂靜宜在下個月生日，我道：「嗰日係妳生日喔嘛！」

呂靜宜喜道：「你真係記得架！」

「緊係啦！」

「咁你諗住送咩生日禮物畀我啊？」

我笑道：「妳咩都有，我諗唔到可以送咩畀妳，不如我成個人送畀妳啦！」

呂靜宜臉色一紅，嘖道：「唓！我要你個人做咩嘖？」

我如數家珍一般細數道：「嘩！我個人好有用架！可以陪你傾計、陪妳行街睇戲食飯、陪妳唱歌、陪妳溫書做功課…」

呂靜宜斷言道：「等陣，依啲好多朋友都可以陪我做啦！」

我想了想，道：「有一樣野，佢地應該陪唔到妳做。」

「係咩啊？」

我把頭靠向呂靜宜面前，蜻蜓點水般在她的唇瓣上輕輕喙了一下，道：「佢地唔可以同妳錫錫。」

呂靜宜楞了楞，夕陽暉映、霞彩片片，晚霞灑落在城門河畔上，我的手抄向呂靜宜的腰肢，我瞧著她，她瞧著我，然後四片唇瓣接合在一起，初時，可能她感到羞澀，身軀微微發顫，但未幾，她的雙手緩緩移到我身後，交疊在我的背後，此際時間彷彿停頓了一樣，熱吻的我們無視了旁人的注視，與日落的城門河畔融合在一起。

瞓覺

精蟲上腦
付諸實行

中出即飛

我等呢個畫面好耐喇

留名等靜宜入黎自我感覺良好

呵呵呵 呢刻點都係屬於我嘅

但我感覺到將會有d慘事發生

最先埋身既肯定係炮灰

布甸呢
食完個 Macaron 就失咗蹤

大鳩志幾時同布甸做愛

🤦🏼‍♀️🤦🏼‍♀️🤦🏼‍♀️

依個user 性格唔似故事中嘅靜宜

陰暗面嚟

依個好似係布甸

唉成皇志你唔覺得肋骨磨肋骨痛既咩？

人前人後兩個樣

咁我真係鍾意成皇志又有咩問題喎
我都係努力悍衛自己嘅野姐

靜兒（焰兒）

呂靜宜好正

今晚早啲瞓

睇下聽朝可唔可以早起寫文

加油春巴

靜宜好進取

我信布甸係正宮

早晨

有文未

花卉展正式揭幕，我們那掛上了齒頰留香banner的臨時攤檔亦開始正式營業。

我們花心思在攤檔的佈置，又有氣球、又在攤檔上貼了不同顏色的醒目大字報去介紹我們的食品（這都是出自於修讀美術科的管佳莉之手。）。Macaron——法國小甜餅、八款不同口味。而且我們還有貌似日本女生的宛琳珊在攤位外派發傳單，她今天化身成日本女僕，雙馬尾、連身短裙、及膝長白襪、露出了那迷死人的絕對領域，游大輝看了固之然鼻血長流，而我瞧了亦不禁綺念頻生，就算是呂靜宜看到亦不禁既羨且妒，宛琳珊那種天生的骨感，她一直很豔羨。

正所謂天道酬勤，我們花了那麼多心思在包裝上，很自然我們的攤檔成為了眾人的焦點。

有人向宛琳珊查問道：「唔好意思，請問嗰個法國小甜餅係咩嚟架？」

宛琳珊道：「嗰個法國小甜餅，叫Macaron，外型好似漢堡包，外面層皮脆脆地、裡面就有啲黏、有啲軟、中間仲有層餡，依家一共有８隻口味，做緊推廣價，１５蚊一隻、４０蚊三隻，１００蚊８隻。」

「吓！咁細隻要１５蚊舊，有啲貴喎？」

「Macaron係法國甜品，要去歐洲先可以食到，依家唔駛搭飛機就可以品嚐依種甜品，係個難得嘅機會。」

「嗯！咁又係，我就買四十蚊試下啦！」

宛琳珊向負責收銀找續的呂靜宜指了指，道：「請到嗰邊排隊畀錢。」

一位廿多歲的女人，向宛琳珊道：「唔該，我想問你地擺檔擺到幾時啊？」

宛琳珊把宣傳單張遞給了女人，道：「喺花卉展嘅期間，我地都會喺度，花卉展之後，可以到我地位於旺角嘅新ＣＡＦＥ，地址喺傳單上面，我地依度有嘅食物同飲品，喺新店都會有。」

女人瞧了宛琳珊一眼，再向在攤檔內忙碌的我們瞧了一眼，問道：「你地個樣咁細過，你地幾多歲啊？有兩個仲好似讀緊小學添。」

宛琳珊笑了笑，道：「其實我地讀緊中學，趁放緊假嚟玩下。」

女人讚道：「你地好叻啊！咁細過就可以做得咁好。」

宛琳珊微微鞠躬，道：「請多多支持。」

「嗯，你地啲野食整得又精緻又好食，我一定會叫朋友嚟試下。」

我在百忙中偷偷打量宛琳珊，可能她之前兼職過快餐店一段時間，懂得如何與顧客打交道，她稱職的工作態度，讓我覺得以高薪去招聘她當宣傳大使，也算得上物有所值，另一位有餐飲經驗的布正麗負責沖調飲品，各式花茶與珍珠奶茶由她一手包辦。

負責收銀的呂靜宜面對長長的人龍有點應接不暇，我暫時把製作熟食的重任交給陳依官，走去幫助呂靜宜，我道：「妳負責計數、收錢，我嚟落單。」

「請問要啲咩呢？」

「一杯珍珠奶茶、三隻Macaron，要玫瑰、焦糖、綠茶味，再加多盒小丸子喔。」

呂靜宜道：「多謝總共８５蚊，收你１００，找番１５。」

我道：「下位，請問要啲咩？」

我把單子交給阿興，阿興與榮仔按照單上的食物和飲品整理好給客人。

阿興道：「布甸姐，一杯珍珠奶茶；陳依官，一盒小丸子；游大輝，幫我喺櫃執三隻Macaron出嚟，要玫瑰、焦糖、綠茶味。」

游大輝白了阿興一眼，抱怨道：「啊！你個死靚仔，有啲禮貌得唔得？」

阿興反唇相譏道：「做你就做啦！咁多嗲！」

榮仔點清了食物後，以袋子裝好交給客人，道：「唔好意思，要你等咁耐！依度啲食物同飲品齊架喇！」

呂伯母與Mattew負責在大本營負責準備食材和製作食物；游大輝的爸爸負責物流運輸；宛琳珊在攤檔外負責宣傳、派傳單和招呼客人；呂靜宜負責收銀找續；阿興與榮仔負責執單；陳依官負責熟食；布正麗負責調製飲品；游大輝負責凍櫃內的甜品；而我則居中協調，一眼關七，那裡需要幫忙，便去幫忙，確保一切運作正常不出亂子，這樣的流水作業式的分工，以首次合作來說，都算得上運作順利，暫時可以應付這種局面，還以特別鳴謝Humphrey和管佳莉在佈置單位時，所作出的努力。

晚安

成日無時間上嚟

綺念頻生

阿興 人仔細細就咁撚串

我睇到萬念俱灰

睇好興仔，春泥哥求求你唔好將佢變壞

榮仔先係人才

愈睇愈唔夠喉

好睇呀

專登開個a/c正皮＋劉名

呢排d文輕鬆返d
支持樓主,好中意個故咩元素都有 好正

支持，我要多點戲份

我都怕你無戲份會襲擊大鳩志

好攰
聽日又要返工

早抖各位

舊讀者留名，追左9個月到依家終於可以留言

繼續留名

都係撩事鬥非

成日打交

一個人變唔變壞係由身邊人同自身

暫時無乜誘因令阿興變壞

反而榮仔嘅動機就強啲

Sorry 各位

因為多野做

有陣時 就算坐定定都諗唔到

或者寫完覺得唔好又刪除

多謝你地支持

係輕鬆一排
之後就...

其實依一部曲嘅內容字數比我想像中多
如果幾年前嘅我未必可以寫到咁豐富

依家叫做勉勉強強駕御到

順帶一提

有啲角色出場
有啲角色退場

希望某一啲角色嘅支持者唔好介意 擺睇

人的一生裡某個人都係某個人嘅過客

每個角色都會有戲份

暫時好似係楊鳳瑤最少（好似係）

最多就係呂靜宜同布甸

游大輝都有人用

其實本身無諗過游大輝會有咁多戲份

多謝支持

布甸加甜多奶唔該！

隨住靜宜既退場
我咪係女主角囉

你就想啦

焰兒你同我即刻返入去

到時我要改名 一係冤鬼纏身咁纏住你

好在點都唔會郁到我

最精你

榮仔要做成皇志頭馬

Dailey push

推!

你

Pish

我們這攤檔的成員由小六生至中四生組成，風格新穎、破格，三姝又各具美態、青春煥發，就算那些人對我們的食物沒有興趣，瞧見她們三人亦不禁駐足觀賞。

樣貌打扮宛如日本青春偶像的宛琳珊，更加惹來不少狂蜂浪蝶，有幾名樣貌衣著均像宅男的男生舉起相機拍過不停，其中一人詫異道：「咦！唔好意思妳係咪之前嗰個史露比少女啊？」

宛琳珊微微點頭，淡然一笑，道：「嗯！不過我依家係Macaron少女，請多多支持。」

那人接過宛琳珊派發的傳單。

游大輝瞧見宛琳珊被數名男生包圍，立時衝出攤檔，驅趕數名男生，道：「走、走、走，我喺依度老闆，你地幾條友搞搞震冇幫襯，我地依度係賣野食，唔係賣笑架！」

數名男生被游大輝趕走，我嘆道：「唉！阿大輝哥，你發乜神經啊？無端端趕走啲客人？」

游大輝振振有詞道：「城隍廟，你見唔到咩？頭先嗰幾個死飛仔都唔係幫襯嘅！佢地只係想食宛琳珊豆腐。」

我詫異道：「吓！嗰幾個成個薯仔咁，邊忽似飛仔啊？仲有佢地點食宛琳珊豆腐啊？」

「我覺得條友賊眉賊眼，頭先金睛火眼昅住佢，真係畀我見到佢接傳單嗰陣，佢手指尾揩到宛琳珊手指公，宛琳珊，妳蝕底晒喇！」

我道：「咁宛琳珊作為宣傳大使，幫我地推廣，佢打扮到咁靚、咁吸引，人地影下相都係人之常情嘖！而且又可以宣傳呂伯母嘅食物同鋪頭，宛琳珊應該唔會介意嘅！仲有頭先條友都唔似有心抽宛琳珊水，你唔好咁敏感啦！當然如果啲人太過份，我地一定會保護宛琳珊嘅安全。」

游大輝激動道：「咩唔好咁敏感啊？條友擺明有心，而且宛琳珊嘅工作係宣傳，唔需要出賣色相囉！點解要畀人抽水嘖？」

我瞧見其他人的焦點放在我們身上，我安撫道：「游大輝，你冷靜啲啦！依家啲人望住我地喇！」

宛琳珊怒道：「游大輝，你講咩出賣色相啊？你當我係咩啊？我只係做好依份工作嘖！如果你覺得我唔稱職，我最多唔做囉。」

正所謂一物治一物，游大輝聽見宛琳珊怒言不幹，立時一臉惶恐地道：「宛琳珊，我無任何貶低妳嘅意思啊！我不嬲都好尊敬妳架！」

我打圓場道：「成件事大家一場誤會嘖！宛琳珊其實妳真係做得好稱職架！我地成個團體無咗妳唔掂架！所以請妳顧全大局，唔好唔做啊！」

宛琳珊怒色稍斂，她疾言厲色道：「游大輝，我警告你啊！如果你再侮辱我，我就即刻走，知唔知啊？」

游大輝唯唯諾諾道：「知、知，我收口！我即刻收口！」

我道：「無事！無事！繼續做野！」

小小的風波平息後，我們繼續忙碌。

此時，有人喊道：「咦！宛琳珊，點解你會晌到嘅？」

「咦！盛衣貝，妳地都有嚟花卉展啊？我晌到返緊工啊！」

我循聲瞧去，陸泳祥、林海原、霍去登、何敏傑、郭左杰、盛衣貝、姚智風、黎早強八位４Ｄ班的同學出現在宛琳珊面前。

宛琳珊女僕打扮讓陸泳祥看傻了眼，他道：「咦！宛琳珊，妳依件喺公司制服嚟架？好靚，好襯妳啊！」

郭左杰瞧見我，道：「大鳩…大鳩志晌嗰度啊！」

我與他們打了一個照面，揮了揮手打了個招呼。

姚智風問道：「宛琳珊，妳幫大…成皇志打工啊？」

「嗯！佢係老闆之一，陳依官都係其中一個老闆。」

何敏傑訝道：「依官都晌到咩？」

黎早強眺目一望，道：「嗰邊炸緊薯條，嗰個咪喺佢囉！」

霍去登以手肘撞了林海原一下，道：「阿原，你睇下，你夢中情人布甸都喺度啊！」

林海原循霍去登所指瞧去，道：「咦！係喎！大鳩志咁把炮可以請到布甸幫手。」

霍去登道：「今時唔同往日喇！大鳩志依家好猛料，黑白兩道都識人，先排佢喺８座搞單大龍鳳，老馮本來要趕佢出校，喺吳校監力保佢，佢先可以繼續讀，我仲聽講佢條女屋企好有錢，話唔定喺佢條女屋企人打本畀佢搞生意。」

盛衣貝瞧著攤檔上五彩繽紛的圖片問道：「法國小甜餅？咩嚟架？」

我道：「Macaron，好好食架！有八種唔同口味，好多人買嚟試架！」

郭左杰賊笑道：「大鳩志，你依家威喇！做老闆喇！一場朋友請我地食得唔得先？」

我苦笑道：「你都識講一場朋友，就科水支持下啦！我地做得好辛苦，鋪租人工、燈油火蠟樣樣都係錢，七除八扣仲要三個人分，無咩錢賺架咋！」

郭左杰笑了笑，我壓低聲音道：「不如咁啦！你地買四十蚊，我畀夠八個Macaron你。」

郭左杰怔了怔，旋即笑道：「喔！大鳩志，做咗老細真係唔同啲！」

我輕聲道：「殊！唔好咁大聲，畀其他客聽到就唔好啦！」

游大輝走到陳依官身邊，拍了拍他的肩膀，道：「喂！老陳。」

忙得不可開交的陳依官別過頭來，問道：「咩事？」

「痴住宛琳珊個條友喺咩人嚟？」

陳依官循游大輝所指的方向瞧去，看見陸永祥在與宛琳珊聊天，道：「嗰個係我地同班同學陸泳祥。」

暗戀宛琳珊的游大輝察覺到陸永祥的神態舉止與自己很相近，一臉狐疑道：「條友係宛琳珊邊個？」

陳依官苦笑道：「佢咪同你一樣囉！」

游大輝愕然道：「佢…佢都鍾意宛琳珊？」

「咁上下啦！」

此時，宛琳珊向陸永祥推介道：「試下啲Macaron啦！第二度食唔到架！」

陸永祥婉拒道：「甜野我唔係好好，有無其他啊？」

「咁薯條同小丸子喔！我地啲薯條加咗啲秘製調味粉，第二度都試唔到架！」

陸永祥點頭道：「嗯！就薯條同小丸子啦！」

游大輝瞧見陸永祥付錢買薯條與小丸子，他立時向陳依官道：「喂！老陳，你對咗個炸爐咁耐都辛苦喇！同你交換位，你去凍櫃負責甜品，啲熟食交畀我。」

陳依官感到不解，為何游大輝突然會對自己這麼好，願意與自己交換位置？雖然他感到有點困惑，但長期對著炸爐與鐵板，他真的要歇一歇，所以他沒有再多問半句，便與游大輝交換位置。

游大輝向四周打量了一眼，發現沒有人留意他，於是他偷偷的把手探入褲內撥弄了一下他的小輝輝，再把手探出，朝掌心吐了一口唾液，再去抓薯條和小丸子。

游大輝偷偷笑道：「陸泳祥你條打把仔同我爭女，就要你食我啲老泥同口水。」

游大輝包裝好小丸子與薯條後，發現榮仔站在他面前，怔怔地瞧著他。

游大輝奸笑道：「榮仔乖，我地老友嚟架嘛！你唔會同人講咁衰仔嘅！」

榮仔瞥了游大輝一眼後，若無其事把盛有小丸子與薯條的膠袋交給陸永祥。

游大輝瞧見陸永祥津津有味地吃著自己以「劣鳩手」碰過的小丸子與薯條，他不禁嘴角上揚地點頭。

(待續)

屌 游大輝份人真係不成大器

搞搞震

越係有依D濕鳩插曲越係憎個死港女

2個好襯,有個厹一個港女

咁大個人做埋D ON9野

劣鳩手😂

舊讀者不過近排先開ac 春巴d文好有魔力

大輝哥爛泥扶唔上柄

計我話打靶仔係游大輝先啱
好多小動作

好撚小學雞

Push

Chapter ７６ 千金（下）

４Ｄ班的同學離去後，人流逐漸由高峰回來，我們暫時可以喘一口氣。

游大輝雙手按著肚子，道：「今朝好早起身無去紮馬，我去練埋最後一式先。」

我聞言搖著頭道：「去啦！去啦！真係懶人多屎尿。」

游大輝快要走出攤檔之際，我叮囑道：「你條友開完大，記住洗乾淨手先好返嚟啊！」

「得喇！你當我讀幼稚園咩？」

我見暫時空閒向其他人道：「你地邊個有需要去洗手間就趁依家人少嘅時候去，靜間啲人流多番就走唔開架喇！」

陳依官以手背拭汗，道：「嘩！對住個炸爐同鐵板真係好熱。」

「依官，我都知道你個位辛苦，原先Mattew諗住抽個人落嚟幫手，但係佢地又要準備開張，又要應付常石梨ＣＡＦＥ嘅運作，調咗布甸落嚟，佢地嗰邊人手已經好緊拙，一係靜間我同你調一調位，我企熟食嗰邊。」

陳依官點了點頭，道：「好啊！我地輪流頂熟食個位，我依家去洗個面先。」

布正麗趁著空閒，亦拿起了水樽，扭開了樽蓋，喝一口水，濕潤一下喉嚨，她舒展一下筋骨，發現一名七、八歲的小女孩怔怔地望著凍櫃的甜品。

小女孩眉清目秀，長有一副美人胚子，模樣很討人歡喜，讓布正麗禁不住去逗弄一下她，道：「小妹妹，妳流晒口水咁，係咪好想食啊？」

小女孩聞言抬起了頭，打量了布正麗一眼，瞧見布正麗笑盈盈地看著自己，她問道：「姐姐，依啲一個個唔同顏色嘅漢堡包係咩嚟架？」

「哦！依啲叫Macaron，中文叫法國小甜餅，有八種唔同口味。」

小女孩詫異道：「啲漢堡包甜嘅？係姐姐妳整架？」

布正麗搖了搖頭，指了一下站在收銀處的成皇志道：「啲甜嘅漢堡包係一位姨姨整嘅，不過嗰位哥哥都有份幫手。」

小女孩瞧了瞧成皇志，訝異道：「哦！原來啲甜嘅漢堡包係嗰個哥哥整嘅。」

布正麗道：「小妹妹，妳想食嘅話叫妳爹地媽咪買畀妳囉！」

小女孩搖了搖頭，道：「我爸爸、媽媽做緊野，唔得閒。」

「吓！咁邊個同妳嚟啊？」

「七哥同九姐囉！」

布正麗訝異道：「吓！小妹妹，妳屋企有咁多個兄弟姊妹啊？」

小女孩點頭道：「係啊！」

布正麗再看真一點小女孩，發現小女孩一身名牌，頸項上戴上一條銀色項鍊，項鍊上有一個梨形的粉紅色水晶。

這小女孩衣著打扮、散發出來的氣質並不像一般小孩，而且聽她說有多個兄弟姊妹，家境應該不是泛泛之輩。

布正麗問道：「小妹妹，妳條水晶頸鍊好靚喎！喺邊度買架？」

小女孩搖頭道：「姐姐，依條唔係水晶頸鍊，係鑽石頸鍊，條頸鍊係爸爸買畀我架！叫做The Sweet Laurinda，Laurinda係我英文名。」

布正麗被小女孩的話嚇得楞住了，小女孩道：「姐姐，如果我用依條頸鍊可以換到幾多個Macaron啊？」

小女孩接二連三的說話，讓布正麗震驚不已，同時她腦海浮現出一些新聞報導，勾起了她的回憶，眼前的小女孩就是…

我瞧見布正麗如雕塑一樣，呆若木雞佇立在原地，便上前問道：「喂！布甸，妳無事喔嘛！見攰嘅話，去抖陣先。」

一把童稚、清脆如銀鈴般的笑聲響起：「姐姐，原來妳個名叫布甸啊？」

我循聲瞧去，立時虎軀一震，瞧見一名年約七、八歲的小女孩，小女孩臉上漾出如蓮子蓉般的笑容。

眼前這個小女孩，在我腦海裡急速遽變成十七年後，那個經常出現在娛樂新聞被傳媒譽為全球最漂亮的千金。

小女孩見我呆呆的瞧著她，向我揮了揮手道：「Macaron哥哥，你好。」

我伸出發顫的手指著她，震驚道：「妳戴住嗰條鍊叫The Sweet Laurinda，妳係賭王柯漢生嘅孻女柯麗華。」

(待續)

然後比人綁左 成皇志救返

到底宛琳珊靚啲定 Laurinda 靚啲呢？

屌幼齒

X蓮

光源氏

真係靚

柯麗華都出埋

第一部曲啲女角應該齊晒

細路女黎架咋 你都搞，係咪人黎架

唔使講啦下嘛

宋蓮靚啲

女主出現了
其他可以死埋一二邊

你個名

宛琳珊

其實都係少年十五十六時

多謝支持

話時話點解咁少正評嘅

你覺得呢

無攪細路女場面

光源氏計劃

無文

早抖

賭王原來無買過馬卡龍比阿女食

光源氏計劃通！

春巴 而家係咪仲係第一步曲？

係

第一部完

會有明顯嘅暫時結局

No season break

兩個都靚

推呀！

細路不了

X蓮啦

又無？

柯麗華訝道：「Macaron哥哥，你識得我嘅咩？」

攤檔內的阿興、榮仔和呂靜宜瞧見賭王的千金光臨我們的攤檔，一時間亦紛紛停下手頭上的工作，把焦點集中在柯麗華身上。

賭王柯漢生一生傳奇，他的幾名姨太太和十多位子女長期活在鎂光燈下，就算打個噴嚏亦會吸引傳媒爭相報導，如果有人不認識，除非那人一直住在荒島。

我點頭道：「當然識啦！Laurinda，我成日喺報紙電視見到妳，妳就好似啲明星咁。」

「嘻嘻，我又無唱歌、又無拍戲，但係點解啲記者成日影我嘅？」

此時柯麗華應該只有七歲，可能她亦未明白作為柯漢生的女兒，一言一行成為大眾的焦點是理所當然的事。

布正麗笑道：「可能你嗰樣似明星，啲記者先影妳。」

柯麗華喜道：「係咩？其實我過都想做明星啊！」

布正麗道：「如果妳想做明星，一定好多公司爭住簽妳。」

柯麗華訝異道：「真係架？」

我點頭道：「妳唔係有個家姐已經做咗明星咩？妳做明星隨時紅過妳家姐啊！」

長大後的柯麗華，經常與中港台的明星往來，身邊好友不乏娛圈中人，而且其中一名男友更是當紅偶像。

柯麗華聞言臉上漾出甜甜的笑容，我見狀心想難怪這麼多公子哥兒為她傾倒，在賭王的冠冕上，柯麗華就是一顆最亮麗耀眼的明珠。

柯麗華捏了捏頸上的梨形粉紅鑽問道：「Macaron哥哥，我想食你啲Macaron，但係我身上無錢，我用The Sweet Laurinda可以換到幾多個Macaron？」

七歲的柯麗華一直生活優渥，看來並沒有金錢的觀念，她這一條以千萬計的粉紅鑽項鍊拿去套現，可以買下多個像呂靜宜家那樣的復式單位。

我搖頭苦笑道：「Laurinda，妳條頸鏈可以買晒我地成個檔攤有突，剩低嗰啲我都無咁多錢可以找番畀妳。」

布正麗問道：「妳唔鍾意條頸鍊咩？無咗妳唔會唔開心咩？」

柯麗華道：「又唔係唔鍾意，我鍾意屋企嗰條The Blue Moon of Laurinda多啲！」

瞧見柯麗華對凍櫃內的Macaron一臉唾涎，布正麗道：「麗華，妳想食Macaron，姐姐請妳食喔！」

布正麗打算從凍櫃內取出Macaron，我立時阻止，我道：「Laurinda，如果喺平時，哥哥，請妳食幾塊Macaron有乜所謂喔！但係哥哥同姐姐依家做緊生意，唔可以請妳喇！如果妳想食就要畀錢。」

布正麗聞言大吃一驚，道：「成皇志，你唔係真係諗住打麗華條頸鏈主意啊？」

我壓低聲音在布正麗耳邊輕聲道：「妳以為我謀咗嗰條The Sweet Laurinda，賭王會放過我咩？我先唔會咁唔識死去貪依啲野啊！」

我瞧見柯麗華一臉失望，立時道：「Laurinda，不如咁喔！你幫哥哥打工，報酬就係妳可以任飲任食攤檔裡面嘅食物。」

柯麗華雙目膛大，問道：「打工？咁要做啲咩架？」

「好似明星咁，做我地嘅代言人，幫我地做宣傳。」

柯麗華聞言覺得新鮮有趣，立時點頭道：「好啊！好似明星做代言人，好好玩啊！」

我把攤檔內的所有種類的食物，都給予柯麗華品嘗試食，她邊食邊點頭道：「好好味啊！」

布正麗瞧見柯麗華嘴角佈滿食物碎屑，便拿出紙巾替柯麗華抺拭。

春巴好勁
咁都比你諗到

仲有冇

保鏢呢？

在攤檔外派發傳單的宛琳珊，瞧見我們停下了工作，圍攏在一名小女孩身前，她有點訝異，想上前一探究竟，就在此時，她被一個神色匆匆的男人撞倒，向後傾去。

正當她快要仆倒地上之際，一隻手抄向她的腰肢，她由跌在地上變成了倒在別人的懷裡。

「小姐，妳無事喔嘛？」

宛琳珊入目的是一名大約二十多歲的青年，青年散發著一種翩翩佳公子的氣質，面相輪廓有點像混血兒。

宛琳珊面頰緋紅，道：「唔該。」

那名青年把宛琳珊扶穩，練完了最後一式回來的游大輝恰好把一切瞧在眼裡，立時怒氣沖沖，向青年指罵道：「喂！你個死臭飛想點啊？」

那名青年瞧了游大輝一眼，向宛琳珊問道：「你朋友嚟啊？」

此時一名女生走過來，道：「七哥，搵到麗華未啊？」

青年向攤檔指了指，道：「九妹，麗華係嗰邊。」

青年向宛琳珊點頭一笑，然後便與那名女生向攤檔走去。

游大輝問道：「宛琳珊，妳見點啊？頭先妳有無蝕底畀個臭飛？駛唔駛我走去打佢一身啊？」

宛琳珊冷笑一聲，道：「好啊！你快啲去打佢喔！嗰個係賭王嘅七公子柯恩繼，你夠膽就依家過去打佢。」

游大輝聞言嚇了一跳，想不到居然在這裡碰上了賭王的兒子，對方有如此顯赫的身份，就算給他天大的膽子，亦不敢去找對方麻煩，他還非常後悔剛才無禮對待賭王之子，不知對方會不會秋後算賬？只要對方一句話便可以讓他吃不完兜著走了。

(待續)

不了留番比你歎

屌你驚到走都走唔切

點夠佢爭呀

你食屎啦好冇
真心春巴會唔會鋪路屌醒佢

宛琳珊釣到金龜唔該快D退場
見親都煩

暫時跳出游大輝個視角

如果成皇志番左1998年之後改變左歷史，咁宛琳珊同陸泳祥咪有機會拍唔成拖同埋介入唔到柯恩繼嘅婚姻囉？

可以跳番入游大輝個視角了

你自己一個食返老泥啦

呢d人 屌佢都唔撚醒ga la
係要仆一次勁嘅先識醒

多謝

其實鳩up唔駛特登去諗

對手太勁

但係可能有變數

賭王家族出嚟過一過場嘖

第二部曲先會開始

宛琳珊係一個好重要角色

可以話第三女主角（好似係）

歷史會變得好勁

可以劇透一下可能涉及賭牌爭產

講出嚟係想各位提供資料或者意見

有陣時你地嘅意見啓發到我

好似之前吉蒂貓咁

有特登走去google下"最索千金"細個點樣

第一 第二女主角係邊個

成皇志仲會唔會加入歌壇？

又煩又廢又市儈仲小器
係有用至好

賭牌 ？ 會唔會主角與上大劉 ，比大劉睇起 水大劉拿個賭牌返來

有錢佬中 大劉真男人 同主角應該幾夾

仲可以寫下風風 寶寶 d 分支

金脾 又得

「麗華！」

柯麗華別頭回望，喜孜孜道：「七哥、九姐。」

那名廿多歲的男子，我認出是三房的七阿哥柯恩繼；而那女的是三房的九小姐柯麗萍。

柯麗華是四房的唯一子嗣，可是江湖傳聞四房曾經有一名叫光義的兒子，後來一次訪問，三房的八阿哥恩承出來否認，說要澄清一直以來的誤會，柯家從沒有一個叫光義的男丁。

這傳聞其實有幾點可疑之處，首先，四房的事由三房的人來說，不過賭王四房中，長房正室，不理世事；二房人丁最旺，勢力最廣；三房的三太譚琪精明能幹，大有挑戰二房的統治地位之意；四房勢力最弱，要看其餘三房面色做人。其次，那個不知是否存在的柯光義，據說與三房的八阿哥恩承同齡，柯恩承今年十九歲，可是四太曾雲在十二年前才與賭王認識，十年前才與賭王結婚，時間上好像並不相符。最後，柯家這一輩男的是恩字輩，女的是麗字輩（就好像二房的三小姐麗盈、三房的九小姐麗萍等），而那個光義並不屬於恩字輩，所以另有傳光義是真有其人，不過並不是出自四房，而是賭王在外面的私生子，不過柯光義的身份一直眾說紛紜，究竟是否真有其人也說不準，人們都當作茶餘飯後的奇聞軼事聽了便算。

柯麗萍以手指點了柯麗華秀氣的鼻子一下，道：「『為食貓』，一見到有野食，就走埋去，妳唔見咗人，我同七哥周圍搵妳，驚妳畀人擄走啊！」

柯麗華道：「咁頭先真係好悶喔嘛！嗰個肥伯伯講野又長又慢，我見你地都聽到好眼瞓咁！」

柯麗萍笑道：「哈，妳咁樣講即係拖埋我地落水啦！」

柯麗華道：「個肥伯伯講緊野，如果我喺打喊路會好失禮，所以我先走出嚟。」

柯恩繼薄責道：「麗華，嗰個係特首先生，靜間見到佢，唔可以叫佢做肥伯伯，喺佢面前咁樣叫就真係會好失禮喇，知唔知啊？」

柯麗華點了點頭，柯麗萍瞧見柯麗華挽著一個袋子，內裡有很多食物，訝道：「麗華，妳應該無錢架！點解可以有咁多野食架？」

柯麗華昂首道：「我做咗代言人，依啲係我嘅報酬。」

柯麗萍啞然失笑道：「妳咁細過，有人搵妳做代言人？」

柯恩繼問道：「麗華邊個話搵妳做代言人架？」

柯麗華用手指向我，道：「係Macaron哥哥啊！」

柯恩繼走到我面前，問道：「我細妹食咗你地幾多錢野啊？」

賭王之子柯恩繼面對面與我說話，我生起了一種異樣的感覺，我連忙搖頭，道：「柯公子，唔需要喇！咩代言人，我只係同小妹妹講下笑，嗰啲小小野食，唔需要咁客氣啦！」

柯恩繼瞥了我一眼，從錢包取出了五千蚊放到我面前，道：「數目分明好啲，我地柯家大業大，不時有啲人想嚟混水摸魚，依度五千蚊，麗華無論食咗咩都夠找數喇！」

布正麗聞言一臉慍色，道：「柯公子，我地雖然係窮人，但都知道咩叫骨氣，我地只係見小妹妹生得可愛，請佢食下野嘖，無諗住打咩主意。」

話畢布正麗從我手上取回五千蚊，還給了柯恩繼。

看著到手的五千蚊飛走了，我真的感到可惜。

呂靜宜與陳依官面面相覷，布正麗以這種態度和柯恩繼說話，不知對方會不會發怒，要知道柯家財雄勢大，只要一個不高興，這個攤檔隨時可以提早結業。

柯恩繼瞧著布正麗，目光異彩連連，他抱歉道：「小姐，唔好意思，頭先我嘅語句用得唔恰當，我無貶低你地嘅意思，只係家父成日叮囑我地防人之心不可無同懷璧其罪嘅道理，既然小妹食咗你地啲野，我身為佢哥哥好應該畀錢嘅。」

我不待布正麗再有什麼話說，立時從柯恩繼手上「奪回」五千元，道：「柯公子，言之有理。阿興榮仔，快啲整兩盒全口味嘅Macaron畀柯公子同九小姐啦！靜宜，收錢。」

此時，攤檔外出現了一陣騷動，特首東方華聯同數名官員、商賈在數十名警員保護下四處行逛。

柯麗華回頭一看，瞧見賭王柯漢生在東方華身旁，立時喚道：「爹地啊！」

柯恩繼三人向賭王走去，賭王抱起了柯麗華，問道：「麗華，個袋咁大個嘅？裡面裝啲咩啊？」

柯麗華從膠袋取了一個Macaron出來，道：「爹地，依隻餅叫Macaron，好好食架！你試下啦！」

賭王在眾人的圍觀下，咬了Macaron一口。

呂靜宜見狀喜道：「成皇志，你見唔見到啊？今次無死喇！咁多記者影住，賭王食我地嘅Macaron，聽日實上Ｃ１喇！咁仲唔係最好嘅宣傳？」

我嗯了一聲，瞧了站在攤檔外湊熱鬧的宛琳珊一眼，長大後的宛琳珊投身入娛樂圈，並與半個娛圈中人的柯恩繼認識，從而介入到對方的婚姻裡，轟動一時，而現在柯恩繼並未成為人夫，兩位當事人比原來的歷史更早一步碰上，不知兩人的結局會否與之前一樣？

(待續)

歷史沒有偏離既定的軌跡

Mola mola 布甸要比人睇中啦

竟然有文

Nooooo...

好睇
越多人搶越有價值

我點睇成皇志同布甸都係似一對

會不會歷史已改變？

布甸同成皇志點睇都一對

宋蓮

人叫蓮佢叫蓮
影衰晒

有冇諗過主角另一半其實未出現?呢個只係首部曲,班女角都只係主角d同學,黎緊主角個舞台應該會更加大

巴打有見地

柳豔同焰兒點睇都一對

最近好似無咗passion

好似畀啲野勒住咁

今晚打無出文

迫主角跳樓班騙局老千
會唔會第二部露面？

加油呀春巴，有時休息下之後可能會諗到更多野，繼續努力呀！

有冇人可以整返個柯氏同何氏家族嘅對照?
唔太熟佢地啲男丁唔知邊個打邊個

唔好變成例行公事呀 將興趣變成公事會無癮

春巴休息下，支持你

樓主加油

布甸應該唔會畀有錢仔溝到嘅
咁有骨氣

春巴加油
等你

第一天花卉展結束，游大輝知會了游世伯駕車來接載他，他藉詞接送宛琳珊回家，借機親近心中女神，宛琳珊樂得有免費司機接送，沒有拒絕游大輝獻殷勤，她道：「陳依官，你住喺我隔離嗰座，你都上車啦！」

游大輝聞言嚇了一驚，立時拒絕道：「架車無位架！又要擺野，陳依官，你搭巴士啦！」

陳依官道：「我仲有啲野要同成皇志傾，你地走先啦！」

「咁聽日見啦！拜拜。」游大輝話畢立時把車門關上，一副害怕陳依官會強行上車的樣子。

我與呂靜宜在攤檔結算今日的生意額，瞧見陳依官走回來，不禁問道：「咦！依官，你唔係跟游大輝車嘅咩？仲乜返轉頭嘅？」

呂靜宜笑道：「你慌唔係游大輝想同宛琳珊獨處，唔畀佢上車咩？」

我嘆了一口氣：「唉！嗰個游大輝，依家個腦入面靜係得宛琳珊架咋！」

陳依官話題一轉，道：「係呢！今日做到幾錢生意啊？」

我笑不攏嘴，道：「今日原來做咗差唔多萬八蚊生意，睇個勢聽日嘅生意會仲更加旺，我已經同呂伯母講咗，請佢整多啲Macaron，頭先啲Macaron，五點未夠就賣晒。」

陳依官點頭道：「係啊！我見到亞洲亞洲嘅「今ＤＡＹ望真啲」同大台嘅「都市張望」都有人嚟報導，柯麗華攞住我地印有我地招牌嘅膠袋餵賭王食Macaron，畀咁多間報社影到，啲人睇到報紙隨時走嚟幫襯我地。」

想不到會在這裡遇到那位十年後被稱為最索千金的柯麗華，神推鬼擁下成了我們的「代言人」，那些報紙、電視媒體上免費幫我們作出了植入式廣告，當初我對呂伯母說幫助她宣傳，她以成本價為我們提供食物，並沒有想過事情會有這樣的發展。

陳依官問道：「咦！布甸、榮仔同阿興呢？」

呂靜宜道：「佢地走咗喇！我媽咪揸車嚟緊喇！車埋你喔！」

陳依官瞧了瞧呂靜宜，再瞧了瞧我，搖頭道：「唔駛客氣喇！我自己搭巴士得喇！」

陳依官走後，我問道：「收咗成日錢，妳攰唔攰啊？」

呂靜宜笑道：「ＯＫ啊！我頂得住。」

「不如好似宛琳珊同榮仔咁，出番份糧畀妳啦！」

「唔駛啦！我又唔係白幫你嘅，係幫媽咪宣傳佢間新鋪，如果你覺得虧欠我嘅，下個月我生日，你送畀我份禮物大份啲咪得囉！」

呂靜宜給了我這個難題，她家境富庶，什麼也不缺，要送一份合她心意的禮物，難度著實不低。

我苦笑道：「我儘量啦！」

距離沙田公園一街之隔的小巴站，布正麗、榮仔、阿興正在等待開往石梨的小巴。

阿興抱怨道：「布甸姐，走咗班車喇！起碼等四個字，點解唔等呂伯母車嘖？阿哥、靜宜姐姐加埋呂伯母都係三個人，我地坐迫啲都上到啦！一程就可以返到屋企，聽日我地仲要一早返嚟準備。」

布正麗道：「阿興，我都知你好攰，但係我地通氣吓！靜宜同你阿哥，應該有好多野想講，我地唔好做電燈膽阻住佢地啦！」

榮仔道：「布甸姐，妳最識為人著數，咩都諗咗人地先。」

阿興道：「唔知阿哥今次同靜宜姐姐拍拖拍幾耐呢？之前佢同管佳莉都係拍咗三個月，管佳莉就飛咗佢，唔知佢今次又可以拍幾耐呢？」

布正麗問道：「阿興，你唔鍾意靜宜咩？好似唔係好想佢地一齊咁。」

「緊係唔係啦！我依家屋企用緊部電腦都係佢送畀我地，之不過阿婆成日話木門對木門，竹門對竹門，我地屋企同呂靜宜屋企差太遠喇！我地邊度襯得起人地喔！」

布正麗道：「阿興，一個人嘅出身唔係決定一個人嘅一生架！你阿哥咁上進，將來實可以有一番事業架！」

阿興吐了吐舌頭道：「咁其實我又唔介意邊個做我阿嫂嘅！最緊要阿哥開心嘖！好似我阿爸同阿媽咁，佢地分開咗各自有另一半，但係佢地都仲係我阿爸同阿媽啊！」

布正麗訝道：「阿興，估唔到你咁識諗喎！」

「嘻嘻！依返說話唔係我諗架！係阿哥同我講架！」

此時，有一輛新簇的寶馬駛過來，汽車的車窗徐徐落下，柯恩繼的臉容出現在三人眼前。

柯恩繼向布正麗招了招手，道：「咁夜你地仲喺到等車，去邊啊？車埋你地喔！」

(待續)

布甸無啦

春巴喺故事一開頭話布甸係文德皇后，究竟佢係幫柯家定成皇志建立事業呢

布甸 今次冇喇

咁成皇志個女 唔通係宋蓮生嘅

靜宜88，成皇志細佬都收買唔到

見到d伏線就覺得好正
希望春巴一路KEEP住

真係要用返游大輝嗰句
「喂！你個死臭飛想點啊？」

布旬唔好受溝呀

傻喇
咁先好，比佢睇上眼，唔係一齊都起馬可保平安

唔係唔記得仲有隻大奸狗係黑社會掛

變咗布甸飛上枝頭

絕無影射

此賭王不同彼賭王

準備一招借刀殺湯仲謀

同意

布正麗婉拒道：「柯公子，唔駛客氣喇！小巴就快嚟喇！」

阿興道：「布甸姐，架小巴啱啱先走，邊有咁快嚟啊！」

柯恩繼道：「最近治安唔係太好，有扑頭黨出沒，一個女仔帶住兩個小朋友咁夜喺條街度唔係咁好，就算妳唔怕，兩個小朋友都覺得眼瞓啦！」

阿興作狀打了一個呵欠，道：「柯公子，講得有道理，最近好多扑頭黨，我地早啲返屋企安全啲。」

阿興未待布正麗作出表態，他已經敞開了後座的車門，進入車箱。

布正麗拿阿興沒輒，只好跟著上車，她道：「柯公子，咁麻煩你喇！」

布正麗坐在司機位旁，而阿興與榮仔則坐在後座，不知是寶馬的車箱太舒服，還是兩人經過一天的辛勞後太疲倦，上車後不久兩人便睡著了。

柯恩繼道：「係呢？妳個名叫布甸啊？」

「哦！依個花名嚟嘖！柯公子！」

「唔好叫我做柯公子喇！我英文名叫Ronaldo，妳可以叫我英文名。」

「朗…朗拿度？踢波嗰個？」

「其實朗拿度未成名嗰陣，我已經開始用依個英文名，巴西同馬交以前都係葡萄牙殖民地，Ronaldo個名其實喺葡萄牙好普通嘖！不過其實我都係朗拿度嘅球迷。」

「係咩！原來係咁啊！朗拿度係肥仔，你都唔肥，個英文名唔襯你。」

柯恩繼笑了笑，話題一轉，道：「係呢！之前我見妳調配奶茶有板有眼咁，妳做咗餐飲好耐啊？」

「唔係啊！晌一間ＣＡＦＥ兼職咗一排嘖！你地做開大生意，我地啲小本經營，你地實覺得好兒戲啦！」

柯恩繼搖頭道：「我媽咪都有做餐飲業，開咗幾間梳打埠冰室，賣招牌嘅豬扒包，我都試過去佢鋪頭幫手，做過侍應架！」

布正麗訝道：「你做侍應？」

「或者你地外人睇我地都係含住金鎖匙出世，應該一入職就做高層，得閒就開下會、喺啲文件上面簽個名咁，但係就算我依家做緊嘅雨順集團，我都係由基層做起，我媽咪未識我爹地之前都係基層出身，佢成日要我地幾兄弟姊妹做前線，歷練多啲，打好啲根基，佢話真正做過前線，先唔會紙上談兵。」

「你媽咪幾有見地。」

此時，柯恩繼駕駛的寶馬進入了城門隧道，他道：「喺呢？妳地住邊架？」

「石梨。」

「石梨？依頭啲路，我唔係好熟，妳可唔可帶一帶路啊？」

「好啊！直行第二個路口轉左。」

「係呢？妳知道我叫柯恩繼，但係我仲未知妳叫咩名？」

「我叫布正麗。」

「哦！布正麗，係呢！我之前睇雜誌，石梨好似發生咗一件幾轟動嘅案中案，案情好複雜，妳有無聽過啊？」

布正麗直認不諱：「嗯！有啊！雜誌講嘅其中一個女仔就係我嚟。」

柯恩繼感到詫異，他憶起雜誌的內文提及到一名姓布的女生，那名姓布的女生還拿著刀劈人，所說的那名布姓女生，應該就是身旁的布正麗。

柯恩繼陷入沉思當中，布正麗外表美麗、性格強悍不屈、率直爽朗，讓他留下了深刻的印象，她有吸引著他的特質，可是眼前這女生背景很複雜，媽媽的那番話在他的腦海浮現：

「恩繼，阿媽將所有希望都放晒喺你地兩兄弟身上，我將你地個名改做恩繼、恩承就係希望你地可以繼承到你爸爸嘅事業，依家大房嘅嫡子恩澤死咗，二房嘅恩隆以為依家佢係長子就可以坐正，但係你地都係賭王個仔，你地都可以坐正，你地兩兄弟要爭氣，唔可以畀人睇死，知唔知啊？嗰個恩隆除咗識玩女人，仲識啲咩啊？你地千祈唔可以行差踏錯，只要恩隆繼續犯錯，我地就會有機會，阿媽會幫你地兩兄弟成為第二代賭王。」

就在柯恩繼想當年的時候，不經不覺間他已經把布正麗等人載到了目的地。

布正麗別過頭去搖醒阿興與榮仔道：「喂！到喇！你地兩隻野好醒喇！」

阿興與榮仔搓揉著惺忪的睡眼，道：「到喇？」

布正麗道：「柯…Ronaldo，唔該晒！再見喇！」

「拜拜！」

柯恩繼瞧著漸漸走遠的布正麗，他想問對方的聯絡方法，但他記起了母親的話，如果他與這背景複雜的女生一起，被二房抓住了把柄大做文章，可能會惹起父親不快，儘管他對布正麗萌生了一點點情愫，還是趁現在放棄吧！

在豪門裡，婚姻就是政治的聯繫，二房的麗娜就是嫁與政府高官，令家族的事業得以擴展，所以二房的勢力才得以壯大，如果他與布正麗一起，意味著他將要放棄賭王繼承人的寶座。

柯恩繼瞧著布正麗的身影沒入了黑夜中，嘆了一口氣駕車離去。

(待續)

好期待故事既發展！

原來不經不覺間寫了差不多四十七萬字

距離五十萬字都係差三萬多啲

加油啊春巴

Ronaldo實忍唔住搵返布甸

阿興比起榮仔差得遠

Ronaldo應該係咁多個最靚仔果個
成皇志 你去食布甸啦

我寧願要Ronaldo啦

Ronaldoooooooo 雖然我地有少少距離
但都近過布甸呀 不如揀我啦

無計 基因問題 而成皇志好彩多人三十年做人經驗，唔係同阿興都一鳩模樣

人哋眼尾都冇望過你一眼呀

港女格出哂黎 鬼唔望你比人中出即飛

靜宜我真係估唔到你係啲咁既人

春巴勁呀，幾下文筆就可以交代了柯公子既無奈！

柯公子 ：就算不能成為情人 ，也可以打友情波吧

布丁：你成為賭王先考慮 ，因為我會係皇后

院林山：柯公子 ，其實我一見你我就高潮出水，做你情人都好呀

睇落去主角應該會收左靜宜，至於靜宜接唔接受到n 女共侍一夫

學姐就情婦命（主角私淫秘書）

你估我想ga 成皇志而家又好似對我冇feel咁
左顧學姐 右盼布甸

搵食行遠d la

pushhh

好感動啊!

依啲POST終於有我啲故喇!

我記得春巴講過d乜
辛苦啦

SORRY

打咗幾百字

但有啲位唔係咁好

今晚無文

隔左一排冇睇，今日終於Live番，春巴加油

朗拿度果陣仲未肥

榮仔較為成熟 有腦

但體能同打架方面 阿興好啲

最靚仔嗰個應該唔係佢

最神秘那個係第二部曲好重戲（希望可以寫到）

人生閱歷都有影響

榮仔條命咁慘

唔自強 唔成熟就會乞食

咁我唔要啦 thanks

多謝

不過生活係豪門大家族

要爭產奪權都係要有啲取捨

學姐同楊鳳瑤之後都有獨立劇情

爸打 你仲有無寫文

有時放低太耐好難拿返個節奏同感覺

之前我都試過放低了一排

知道嗰種攞返枝筆的困難

雖然寫到依家有啲倦意

但我都迫緊自己唔好停

大家加油

小讀者十卜十卜!

出道嗰時小肥

畀講波佬叫肥仔麥

跟住越來越肥

加油阿小春子

你想同宛琳珊鬥必廚嗎？

成囝仲會唔會加入樂壇

有機會

多謝關心呀，真係估唔到仲有人記得我

其實就keep住有寫嘅

不過寫唔到自己滿意所以就唔再放上嚟啫

有機會嘅可能會再見到我出文嘅，等我準備好之後

第一部完成左幾多 ，係咪寫到考完會考？

學姐 外傳呀唔該

這晚我差不多十二點的時候才回到家中，我發現阿興早已入睡，忙碌了一天，雖然身心均很疲累，可是這一天發生的事讓我很亢奮，我記得很多時旅行前夕，我均會有類似的情緒，我閉著眼想到了柯麗華、想到了柯恩繼、想到了今天遠超預期的收入、想到了明天的生意額會因為報章的植入式廣告更勝今天。

我已經很疲累，是時間要休息；明天將會很忙，我需要好好休息回復體力，但一時間我還是難以進入夢鄉。

第二天一早，我打開電視機留意香港早晨的新聞報導，看到了大台的新聞小花去採訪賭王，柯麗華被攝入鏡，她挽著一個印有齒頰留香商標的膠袋，這個商標足足在電視上出現了兩秒之久。然後我又走去報攤買了幾份不同的報章，瞧見了齒頰留香的商標不知不覺被刊登在報章上，而且內文還有提及柯麗華所餵給賭王的Macaron是在附近的檔攤購買。

回到花卉展的攤檔，我指著報紙上的報導，向眾人道：「你地睇，我地叼咗柯麗華嘅光上咗報紙，我相信今日我地嘅生意會更加勁。」

游大輝拿起報紙，眉頭大皺，質疑道：「幅相得丁屎咁大，啲人會唔會留意到啊？」

我搶回游大輝手上的報紙，道：「靜間睇下點！」

事實果然如我所料，經過昨日的植入式廣告，光顧我們的客人比昨天還要多上一半有多，我們忙得不可開交，客人多得連宛琳珊亦要放下宣傳工作，走進攤檔內幫忙。

正所謂屋漏偏逢連夜雨，我們忙碌之際，居然碰上了電壓不足的問題。

不單止我們遇到這問題，連其他攤檔亦同樣發生這狀況。

場地的負責人向我們說他們已經派人去電標房查看，發現其中一個機件有問題，所以導致電壓不足影響供電，他們已經派人進行維修，但可能要三個小時後供電才恢復正常。

遇到這些我們未曾想過的突發情形，一時間我們亦失了方寸。

我們面面相覷，一時間亦想不到方法。

站在這裡乾瞪著眼是解決不了問題的，我們亦不能夠等候供電完全回復正常後才做生意，待我察看攤檔內的四個用電的地方：凍櫃、炸爐、製作飲品的機器及收銀機，我發現現在攤檔內並不是完全沒有供電，攤檔內的供電量是足以運作四部機器的其中一部。

於是我們暫時放棄使用收銀機，使用手提計算機協助結算；另外，阿興與榮仔則到附近的便利店及超市搜購冰塊，用作凍櫃保溫之用；而炸爐與製作飲品的機器則輪流運作。

另外，我還記起游世伯的貨車上有一部小型的發電機，於是我叫游大輝聯絡游世伯，讓對方把發電機運過來。

由於遇到這種意外，客人輪候的時間比之前要多花十五分鐘，但我們的攤檔還算勉強可以運作，其他的攤檔此時的運作陷入癱瘓狀態。

半小時後，游世伯把發電機運送過來，我們攤檔內的運作漸漸恢復了正常。

在電標房搶修的技工比原定時間還要多花一小時才維修成功，其他攤檔的檔主怨聲載道，揚言要向有關單位作出投訴並要求賠償，而我們雖然比起其他檔主的損失尚算輕微，但我們亦加入其他檔主對有關單位進行聲討的聯盟裡，最後負責人向我們退還半日的租金作為賠償。

(待續)

一入就有文

好文繼續推

繼續推呀！

第一部過了一半

有咩爽得過有文睇，好想買春巴出既小說

加油 個故真係追左好耐 由舊登到呢到
有d似以前追漫畫feel 雖然無圖
但係好有畫面d情節
留名睇可以出到書

這天打烊後，我們均感到全身痠軟，游大輝抱怨道：「嘩！今日真係做死人，諗起聽日都好似今日咁嘅情況就得人驚喇！」

我瞧見其他人均一臉勞累的樣子，便道：「我都知今日多野做，大家辛苦喇！大家今日早啲返去休息啦！至於人手方面，我頭先打咗電話同Mattew講，佢可以調配到一個人嚟幫我地手，另外嗰部發電機會留低，直到最後嗰一日，以防又遇著今日咁嘅情形。」

呂靜宜道：「頭先管佳莉打畀我，佢話依個復活節假想過得有意義啲，所以聽日都會落嚟幫手，仲有媽咪同我講，最後嗰日因為唔駛再係大本營為第二日準備食物，佢會落嚟依度坐陣。」

我拍了一下手，道：「好喇！未來依幾日我地人強馬壯，吸取咗教訓，準備功夫做到足，所有事情都應該順順利利，唔會好似今日咁倒瀉籮蟹。」

宛琳珊像昨晚一樣跟游世伯車，我向其他人道：「你地走先，我埋埋啲數先。」

呂靜宜道：「我陪你啦！最近扑頭黨好猖狂，你帶咁多錢喺身，好危險。」

我道：「依官，咁你同布甸、阿興、榮仔一齊走啦！多個人多個照應，橫豎你地住喺附近。」

陳依官嗯了一聲，這時我想起了一個問題，問道：「阿興，尋日呂伯母車我返屋企，你搭小巴，點解會快過我返到屋企嘅？」

阿興道：「尋日柯公子車我地返屋企喔嘛！所以咪快過你囉！」

「咩話！柯恩繼居然送你返屋企。」

阿興道：「嗰個柯公子緊係睇中布甸姐啦！如果唔係嘅話，嗰陣成十一點，佢點解仲喺附近喔？」

我聞言感到這情形有點詭異，原本的歷史是宛琳珊與柯恩繼有一段情，但現在反而是柯恩繼看上了布正麗？而那個轉世活佛曾對布正麗揚言她的命格貴不可言，難道布正麗會成為柯恩繼的未來太太，她飛上枝頭成為了賭王的兒媳？

布正麗見我目不轉睛地盯著她，她的神情有點尷尬，道：「你地唔好聽阿興亂講啊！人地只係出於好心，見我一個女仔同兩個細路咁夜仲晌條街度，先車埋我地嘖！如果人地對我有意思就問我攞電話啦？」

榮仔道：「嗯！但係正所謂無事獻殷勤…」

布正麗瞪了榮仔一眼，榮仔立時噤聲。

我笑道：「咁啦！如果今晚你地出到去唔見柯公子，咁你地就搭的士返屋企，入阿公數。」

我加入取笑布正麗的行列，她聞言不禁氣結，白了我一眼。

翌日，我們這檔售賣Macaron的攤檔被人們宣揚開去，光顧我們的客人人數更勝昨天。

看到長長的人龍，首天上班的管佳莉不禁咋舌，道：「乜你地啲野食真係咁受歡迎啊？」

忙著收錢找續的呂靜宜道：「係啊！連賭王都食過讚好食，名人效應，啲人咪貪新鮮囉！」

一名光顧了多天的肥仔瞧見管佳莉，訝異道：「嘩！今日依度又多咗位靚女啊？」

此時，阿興經過道：「係啊！肥仔，不過依度啲靚女全部都名花有主喇！」

肥仔指著布正麗，詫異道：「嗰個奶茶西施都有？」

阿興道：「我地布甸姐樣靚身材正，沖啲奶茶都好味過人，當然大把人追啦！連柯公子都對佢都搭晒糖，肥仔你點睇都係無行架啦！都係買多幾杯奶茶算啦！」

待阿興走遠，管佳莉偷偷道：「靜宜，乜成皇志個細佬人仔細細講野咁沙塵招積嘅？」

呂靜宜道：「成皇志話依啲叫做自信，好野嚟架喎！」

今天的人客比昨日還要多，但多了管佳莉分擔了下單的工作，變相我可以抽身出來，在準備食物方面，另外Mattew還派了一個員工來幫忙，人手比昨天充裕得多，加上沒有電壓下降的突發情形發生，所以我們的工作比起之前兩天更見輕鬆。

本來這天應該無風無浪地過去，可是大概在下午五點的時候，一人前來我們的攤檔，為這風平浪靜的一天激起了一點點漣漪。

一名年約二十歲的女生走到我們的攤檔，呂靜宜問道：「歡迎光臨，請問想要啲咩野食呢？」

女人笑了笑，道：「我唔係嚟幫襯架！我係蛇果日報嘅記者，想問下邊位係成皇志啊？我想做個訪問，依張係我嘅卡片。」

呂靜宜聞言一臉驚訝地接過卡片，道：「嘩！我地啲Macaron依家出名到連蛇果日報都嚟做採訪啊！成皇志，蛇果日報嚟搵你啊！」

布正麗見狀走過來，問道：「靜宜，咩事啊？」

呂靜宜把記者的卡片交給了布正麗，她去找成皇志。

布正麗瞧見卡片上印有金碧韻的名字，她記起了那篇８座事件的演義式小說，正是出自眼前的女子手筆，她點了點頭，笑了笑道：「我記得妳，妳嗰篇報導寫得我唔錯喔！好彩妳今日嚟採訪我地嘅Macaron嘖！」

金碧韻指著布正麗訝異道：「妳係布正麗同學！我唔係搵食男女嗰邊，我今次係嚟搵成皇志，我想搵佢做專訪，不過亦都希望靜間妳可以抽啲時間出嚟做個訪問。」

「訪問我？我有咩值得訪問？」

「布正麗同學，妳當然有受訪嘅價值啦！前晚有人影到妳上咗賭王公子柯恩繼架車度。」

布正麗聞言楞住了。

(待續)

多謝

希望有依一日啦!

多謝

個故要完第一部曲都起碼出年嘅事,不斷有野加落去咁

可能睇得黃易老師啲小說多,佢啲小說好有動感,被佢感染咗

X比 將來多唔多戲份？

實有

正 爽。好想晚晚都睇文 越睇越正🤤🤤

加油 期待有更多新事物

布甸唔好走呀

Keep it on

好唔鍾意佢個角色，好八婆

將來甘x 頂唔順大樓無血到，應該會搵志志9塞一塞

潛左水一排
一返黎就追返個故

柯麗華就出左啦

成厲嬅呢

厲嬅 麗華

睇黎我會娶柯麗華
但布甸做二房得唔得?

你真識食！

咁就正喇

做姑爺好丫

我都想晚晚都有文畀大家睇

唔想為加而加

對劇情有幫助先加

依家都開始同第二部曲接軌

如果寫到咁

到時我真係晌監獄到寫故

有排都未出

睇下點

第二部曲

對成皇志最有幫助的人先會出場

背景身份神秘

身世極傳奇

甘x畀大鳩志食埋

甘x 食志志碌大9

打唔切

今晚無文

聽日多文D得唔得

其實打緊

但係得好少

差不多瞓

「吓！我同佢無野架！佢只係車我返屋企，架車仲有榮仔同阿興晌到。」

金碧韻向布正麗眨了一下眼，道：「我地只係如實報導再推測一啲唔同嘅可能性嘖！讀者對名人明星嘅私生活都好好奇，妳放心，靜間實有機會畀妳慢慢去解釋。」

此時，我與呂靜宜、管佳莉、宛琳珊走到了金碧韻跟前。

金碧韻瞧見我們揮了揮手道：「ＨＩ，咁多位，妳地都喺到啊？雖然我只係見過你地啲相，但我都認得妳地嘅樣貌！最高嗰個喺呂靜宜同學、紮孖辮嗰個係管佳莉同學、打扮到成個日本娃娃嘅係宛琳珊同學，全部啱晒，無錯喔嘛？」

我滿臉堆歡道：「蛇果日報嘅記者小姐，妳嚟採訪我地嘅整嘅Macaron？」

金碧韻搖了搖食指道：「ＮＯ！ＮＯ！我對你整嘅甜品無興趣，有興趣係你個人。」

我聞言感到詫異，我又不是伊申清，有什麼新聞價值？

宛琳珊從呂靜宜手中心拿起了卡片，她瞧見金碧韻三個字，恍然道：「哦！我記得喇！妳就係寫衰我嗰個記者，妳好過份，將我寫到咁衰，話我畀人排擠、又話我同人爭仔，四圍收兵、脾氣臭、性格差、呃人錢，妳亂咁寫我，好快啲幫我澄清喇！」

管佳莉亦抱怨道：「係囉！妳都有亂咁寫我，話我性格虛偽、扮乖學生、有好多男朋友，仲亂咁改我花名叫管…雞。」

呂靜宜亦加入聲討行列，向對方說出自己的不滿，道：「妳都有亂改我花名，咩高瘦平，我認同前面兩個字，但我好嬲最後嗰一個字囉！」

金碧韻尷尬地笑了笑，道：「依啲…都係啲知情人士同我地講！當然為咗可觀性，會有唔多唔少嘅修潤啦！」

三人當中要數宛琳珊對金碧韻最不滿，因為六姝當中，金碧韻把她寫得最不堪，金碧韻見狀笑道：「宛琳珊同學，妳咁有明星相，話唔定過多幾年會入娛樂圈，到時需要經常面對傳媒，妳成日黑面嘅話，對自己無好處架！」

金碧韻這句說話居然對宛琳珊生效，宛琳珊聞言緊繃的臉容變得稍為寬容。

(待續)

希望多d人會留意呢個故事

呂靜宜亦加入聲討行列，向對方說出自己的不滿，道：「妳都有亂改我花名，咩高瘦平，我認同前面兩個字，但我好嬲最後嗰一個字囉！」
笑左出黎

平呀屌

管雞 笑左

平到要去日本走轉

當時未興去泡菜

管雞都知自己花名

布甸啲反應，擺到明好在意大鳩志點睇佢，鍾意人咪講囉，唔洗理高瘦平架喎

我懷疑緊果個記者都係未來人，仲係未來係識大鳩志嘅

其實個報導入面唱衰佢地嗰d係咪全部喺巴絲留言抽出黎?

咁你即係呢度班人全部都係金碧韻

自膠

高瘦平都唔認

布甸睇落仲未鐘意成皇志喎，之後係咪仲會黎單英雄救美？

平

好似好耐無見過楊鳳瑤了

身為蛇果日報女記者的金碧韻，她秉承蛇果一貫作風，在某些新聞上，為了吸引讀者的注意，她們往往會採取了一些嘩眾取寵的報導手法，她那篇報導讓我差點被老馮趕出學校，所以我對她的觀感與宛琳珊等人對她的觀感相近，可是畢竟我是來自十八年後的未來世界，我記起這位金碧韻小姐在若干年後，會成為城中富豪樓敬龍的女人，與其因為這些雞毛蒜皮的小事而結怨，還是留個好印象給對方，說不定他朝有事可以請對方幫忙。

我見雙方有點兒火藥味，立時打圓場道：「其實金小姐都係打份工嘖，作為打工仔，老細叫到，邊有得ＳＡＹ ＮＯ喔！況且啲報導講到咁誇張，啲人當故仔睇完笑下嘖，識我地啲人都知道係咩一回事啦！」

金碧韻聞言，立時附和道：「係啊！我都係打份工嘖！成皇志，我今次嚟搵你，就係俾個機會你去作出回應。」

這亦是這間公司的作風，先由她們「獨家踢爆」製造了一個話題出來，引起了迴響，再給予當事人一個機會，去回應那些不知是否真有其人的知情人士的指控，這樣就可以將一件事件和人物的剩餘新聞價值也壓取出來賣紙。

我點頭微笑，道：「我有咩可以回應嘖？金小姐不如妳有咩想問，妳問埋佢啦！」

「其實外間對今次依件事都好好奇，因為實在錯綜複雜，我想了解返你地當事人嘅第一身經歷。」

我心想與其讓外界無謂去猜測，不如將整事件原原本本對金碧韻說。

我笑道：「我可以將成件事原原本本去同妳講，但係依家我地做緊野，不如妳九點再嚟過啦！」

金碧韻點頭道：「好，咁我晏啲再嚟同你地做訪問喔！」

待金碧韻走後，布正麗問道：「成皇志，你真係諗住將所有野都同嗰個女記者講啊？」

布正麗瞧見我點頭，問道：「連琛琛嘅野，你都諗住同佢講埋？」

「係啊！妳覺得有問題？」

「咁樣做好咩？琛琛都已經唔喺到，我唔想再提起佢嘅慘事。」

「既然法庭唔可以還佢一個公道，咁我地同大眾講出事實嘅真相，至少可以還佢一個清白。」

布正麗點頭道：「嗯！你講得啱，害死琛琛嘅兇手，有啲仲未得到報應，而且嗰三個畜生坐監都唔係因為傷害琛琛嘅罪名。」

晚上九時正，金碧韻再次回來，想起十多年後她每次出現鏡頭前，都是一身名牌的奢華闊太打扮，現在的她親民貼地得多，她與我們做了一次很詳盡的訪問，我由顧琛琛失蹤開始說，然後８座事件、爸爸被判監，但當我以為已經交待完畢，金碧韻繼續問我關於這次花卉展的事情，於是我便繼續說。

金碧韻的訪問一直進行到十點半才結束，我問道：「點解妳會問埋花卉展啲野，我以為依啲對於妳嚟講係無新聞價值添。」

金碧韻搖頭，道：「其實我地做報導係以一個人去做多過就咁講件事，你個人幾有故事性，表面好似一個黑學生，但係你內裡好上進、好肯幫人，學校成績名列前茅，參加好多活動，最近仲攞埋好市民獎添！」

我澄清道：「等陣先，我由頭到尾，由外到內都係一個好學生，唔係咩黑學生。」

金碧韻笑道：「啲奸商夠成日話自己老實、啲高官夠成日話自己為民請命、黑社會仲話自己係愛國人士啦！我做記者無耐，但係都見唔少口是心非嘅人啦！」

我聞言為之氣結，問道：「金小姐，我請問妳今次又諗住點寫啊？」

「下期你買因周刊就知架喇！好喇！幾位靚女過嚟影返幅相先啦！」

游大輝聞言立時站在宛琳珊身旁，道：「喂！聽講你地蛇果照妖鏡，影到啲人好肉酸，今次唔該妳影得好啲，影得我靚仔啲。」

「吓！如果嗰個人個樣唔得，點影都係唔靚仔啦！」

拿起相機對焦的金碧韻，立下決心回去執相時，要把游大輝整個移走，只剩下四女與成皇志。

咔嚓！

「好喇！搞掂！」

金碧韻離去前，布正麗趁沒有人留意拉住她問道：「喂！妳話有人影咗我同柯公子嘅相嘅！」

「哦！係啊！不過依單野唔係我負責，我今次嚟主要係訪問返成皇志嘖！」

「吓！咁我點啊？」

金碧韻拍了拍布正麗的肩膀，道：「我要返去寫稿啊！有啲咩再搵妳啦！拜拜。」

布正麗一臉愕然瞧著漸漸遠去的金碧韻。

(待續)

希望巴打可以keep住寫
完左一部曲 應該會翻睇多次
故入面中學生活 令我記返起以前係點
而依家又係點
原來做左社畜之後 個人生活都會變得麻木

Btw推到出書！

留名留名

正
一星期追一次

布甸心癢癢了

方國珊有劇情未

難得有人記得,

不過睇來無喇!

政治迫害

花卉展到了最後一天，呂伯母親自前來坐陣，聽取顧客的意見，大多顧客的意見都是正面的，他們聽到齒頰留香將會在一星期後於旺角開設樓上店，均表示會光顧。

這天的顧客有貪新鮮聞得好評而來的新客人、亦有已經多次光顧的熟客，人流是連日來最多的，五點前，攤檔內的所有食物飲品已全數沽清。

呂伯母瞧見我與呂靜宜在埋數，笑道：「老闆，好生意喎！賺唔少啦？」

「生意額比想像好，依啲都係大家嘅努力嘖！」

呂伯母道：「哦！咁大家都咁幫得手，你身為老闆係咪應該有啲表示啊！」

「呂伯母，妳賞面，我請食飯點話喔！」

呂伯母向其他人道：「嗱！大家聽到啦！成皇志話請食飯。」

其他人立時起哄。

布正麗問道：「食啲咩先？」

「你地有咩提議喔？」

宛琳珊試探道：「如果要搵個環境好啲，坐得舒服啲，可以傾到計嘅地方，酒店buffet係一個好選擇。」

「哦！好啊！今晚慶功就酒店buffet啦！妳有無邊間好介紹？」

宛琳珊連忙點頭道：「有啊！我知道有一間幾好架！價錢又合理，我依家打去ＢＯＯＫ位喔！有幾多個啊？」

「呂伯母、游世伯、Humphrey 、Mattew兩個，再加上我地九個，一共十四個。」

「好，依家我打去訂位。」

其實事前我已經與游大輝和陳依官商量過，在我們所得的利潤撥出一部份食飯慶功，游大輝那些錢是他爸爸的，他沒有異議；而陳依官也不是小氣之人，他亦贊成。

我向各人發放了這幾天的薪金，扣除所有開支後，把所得的錢與游大輝、陳依官攤分。

我向呂伯母道：「呂伯母，之前琛琛嘅後事，我地問妳借咗錢，依度兩萬蚊，還住畀妳先。」

呂伯母瞧了我片晌，一臉欲言又止的樣子，最後她還是收下了兩萬元。

宛琳珊見狀，偷偷向游大輝問道：「喂！你地三個今次賺咗幾錢啊？」

游大輝壓低聲音道：「差唔多有四萬蚊。」

宛琳珊一臉訝異，伸出了四隻手指道：「四…四…四萬。」

未幾，宛琳珊臉上漾起了蓮子蓉般的微笑道：「喂！游大輝，我就嚟生日喎！你諗住送啲咩畀我做生日禮物啊？」

「係咩？妳就嚟生日咩？妳想要咩生日禮物啊？」

宛琳珊喃喃自語道：「如果我生日嗰日收到一部鬚刨王做生日禮物，我一定會好開心嘖！」

游大輝聞言臉色一下子刷白，鬚刨王ＮＯＫＩＡ８８１０，現在的炒價差不多近萬，他在心裡嘀咕了一句那…有錢…

低垂著頭的游大輝一時不敢瞧向眼神滿溢出期盼的宛琳珊。

明日又返工

日日都要番工架啦

宛琳珊真係好乞人憎

一個願打一個願捱

成萬蚊部手機

總共賺差不多4萬定每人賺差不多4萬？

iPhone X 都要啦，瀨屎輝買啦

咁成皇志人生咪rewrite左！會不會個結局只不過係其中一個平衡世界！原來佢已經....

其實主角已經昏迷 全部都係自己ff 出來

到佢醒番時身邊d 後宮沒晒
朋友沒晒
再自殺一次就會完故

今日我生日，希望樓主出多啲文比我等我冇咁孤單啦

接受唔到咁嘅結局啊

爸打生日可以免費去海洋公園

生日都冇假放啦

慘!

依家係咪搵份正正常常嘅工都咁難?

每人

當年4皮野 留一半 買騰訊 仲唔發達

成皇志叫一次雞先啦 拎d錢慰勞自己

打緊

晏啲

好彩爸打生日無去海洋公園

等

今日先死咗人不了

爸打都係琴日生日？

今天，呂伯母的樓上ＣＡＦＥ「齒頰留香」終於在旺角開張。

我、游大輝、陳依官、布正麗、宛琳珊、管佳莉六人夾錢買了個花籃，祝賀呂伯母新鋪開張。

新店第一天開張，並未正式營業，呂氏伉儷邀請了親戚好友前來撐場，呂世伯人面廣，有一些薄有名氣的商界名人出席，未能出席亦派人送上花籃致賀。

陳依官打量一下四周，道：「嘩！好多人啊！」

呂靜宜向我們招手，道：「喂！你地嚟咗喇？」

布正麗道：「我地幾個夾咗錢送個花籃嚟祝伯母間ＣＡＦＥ生意興隆啊！」

「多謝啊！」

宛琳珊指向遠處，訝道：「咦！嗰個係咪星旺嘅經理人mary chu。」

呂靜宜循宛琳珊所指的方向瞧去，道：「哦！朱小姐以前同我爹地係同事，佢嚟過我屋企幾次，讚我媽咪煮餸好食。」

我見狀笑道：「宛琳珊，妳過去同mary chu自我介紹下，話唔定佢捧妳做凌風師妹呢！」

宛琳珊白了我一眼，但我看出她對我的提議好像有點心動。

游大輝道：「城隍廟，你當宛琳珊係咩人啊？娛樂圈係一個大染缸，佢都唔係一個貪慕虛榮嘅女仔，對依行一啲興趣都無。」

宛琳珊現出沒好氣的樣子，我不禁搖頭，心想：「游大輝，你太唔了解宛琳珊喇！佢絕對係一個貪慕虛榮嘅人，你連依一點都睇唔清楚，注定你無運行。」

此時，一名白髮平頭裝的胖老人，聲如洪鐘笑道：「哈哈，阿呂，你叻仔啊！連賭王四太都送花籃賀你新鋪開張。」

呂世伯笑道：「鄧翁，唔係我有面啊！係啲小朋友同賭王四房千金熟絡，四太送個花籃嚟，都係畀面佢地咋！」

鄧翁訝道：「原來係靜宜同溫侯。」

Humphrey與呂靜宜走到鄧翁面前，喚道：「鄧伯伯。」

鄧翁笑道：「嘩！無見一排你地咁大個架喇！」

Humphrey問道：「係呢！鄧翁，幾年無見，你去咗邊到玩啊？」

呂世伯笑道：「鄧翁，唔係玩啊！佢去咗西藏、印度禪修。」

呂靜宜訝道：「鄧伯伯，你最鍾意食野，禪修聽落好辛苦嗰喎！你捱得住架？」

鄧翁搖頭嘆道：「唉！有時候人生去到某一個階段就要做一啲唔同嘅野，幾年前有一晚，我發咗一個好真實嘅夢，夢到自己跌落懸崖死咗，我嚇到成個人即刻醒咗，跟住嗰幾日茶飯不思，連見到最鍾意食嘅野係而前，但係一啲食慾都無，我就諗如果我聽日就死，係死之前有咩要做呢？之後第二日，我就搭飛機去咗西藏，去到西藏，我一直漫無目的周圍行下睇下，無路行就搭車，不知不覺經藏南去咗印度，一個星期後，我行到一座山，應得依座山嘅懸崖，就係我夢入面跌死嘅懸崖，之後我就喺嗰度見到轉世活佛，佢對我點頭微笑：『你終於嚟咗喇！』嗰一刻我跪咗喺度喊咗出嚟，之後我就跟住活佛禪修，過咗差唔多三年，有一日，佢同我講話我同佢嘅緣份已經盡咗，叫我離開返香港，經三年嘅禪修，返到香港，搵醫生年檢，佢話一直困擾住我嘅三高同尿酸都無咗。」

呂靜宜聞言嘖嘖稱奇，道：「鄧伯伯，你嘅經歷都好玄奇下，個活佛好似知道你會嚟搵佢，佢仲醫好你嘅三高添！真係好神奇啊！」

鄧翁道：「活佛唔止醫好我嘅三高，仲開咗我嘅天眼，令我可以睇到一個人嘅運程，推測佢之後嘅人生。」

Humphrey訝道：「咁厲害？真唔真啊？鄧伯伯。」

鄧翁一臉肅穆，神情專注，瞪著Humphrey，過了一會，他才道：「溫侯，你運程唔錯，將來事業有成，生活無憂。」

Humphrey喜道：「真架！鄧伯伯。」

呂靜宜聞言，立時指著自己，道：「咁我呢！鄧伯伯。」

鄧翁瞪了呂靜宜一會，良久才點頭道：「靜宜，妳嚟緊有個轉捩點，有一啲波折，過咗就一帆風順，另開一片天。」

呂靜宜憂喜參半，道：「鄧伯伯，你咁講，我好驚嗰喎！」

鄧翁哈哈笑道：「靜宜，妳唔駛驚，當真係要妳作出抉擇嘅時候，妳自然會選擇一條最適合妳自己嘅路！所有野都取決於緣份，我同活佛有緣，緣份牽引我由香港去到印度搵佢，就好似你地同賭王千金柯麗華相遇，都係一種緣份。」

呂靜宜道：「鄧伯伯，其實最初係布甸同柯麗華相遇先架！」

「布甸？邊個係布甸啊？」

「布甸係我朋友，佢係嗰邊。」

呂靜宜與鄧翁一起過來，她介紹道：「依個係鄧伯伯啊！佢啱啱係印度跟活佛修行，可以睇到一個人嘅運程。」

其實剛才呂靜宜與這個胖老人對話這麼大聲，她未作出介紹，我已經知道他的稱謂。

林大輝訝道：「可以睇到一個人嘅運程？係咪好似啲風水佬睇人啲掌紋啊？」

鄧翁搖頭道：「嗰啲江湖術士學到一啲皮毛，晌到欺世盜名，點同我依啲跟活佛禪修苦行，我仲畀活佛開咗天眼，我可以睇到每個人散發出嚟嘅查克拉，從而推斷佢地嘅運程。」

呂靜宜幫腔道：「係啊！鄧伯伯，佢好準架！」

雖然鄧翁一副正經八百的樣子，而呂靜宜又這麼說，但我還是忍笑忍得很辛苦。

查克拉？火影忍者嗎？不過這時岸本齊史好像還未開始在少年Jump上連載火影忍者。

查克拉

白眼

笑了

轉世活佛都識廣東話

咁佢睇唔睇得出成皇志係來自未來呀？

可能開埋輪迴寫輪眼

成皇志搵到個一樣穿越既人

話唔埋佢就係岸本朋友

有冇人記得靜宜之前學校假去左外國參加個咩音樂學校interview 莫非就係呢個轉捩點🤔要佢揀去定唔去

拿拿臨啦

快啲送走高瘦平等成皇志可以同布甸一齊啦

其實單以迷信來說，很多女生比男生更加迷信，她們會研究塔羅牌、星座學說、水晶球占卜，來預測自己未來運程。

鄧翁曾聽過一個傳聞，活佛觀察過柯麗華散發的查克拉後，斷定她的命格貴不可言，能夠成為王妃。

鄧翁的功力遠遠比不上活佛，活佛同一時間可以看到人體七個脈輪散發出來的查克拉，而自己最多只可以同時看到三個，他心想：「身份地位懸殊，而可以與柯麗華這種命格貴不可言的人結緣，福緣定必有相當程度的深厚。」

鄧翁瞧著布正麗，問道：「妳就係布甸？」

布正麗一臉愕然地點了點頭，鄧翁收斂心神，牢牢瞪著布正麗，布正麗怔了怔，轉向呂靜宜道：「靜宜，依位伯伯仲乜牛咁眼望住我嘅？」

呂靜宜道：「布甸，鄧伯伯依家睇緊妳未來運程啊！」

過了一會，鄧翁額上滿是汗珠，他掏出了手帕拭汗，然後再瞪著布正麗，布正麗被對方瞪得很不自在。

良久，鄧翁搖著頭拭汗，道：「我始終道行未夠，睇唔到妳身上散發嘅查克拉。」

呂靜宜訝異道：「鄧伯伯，點解會咁嘅？」

鄧翁解釋道：「人體有七個脈輪，由上至下，頂輪（頭頂）、眉間輪（眉心）、喉輪（喉部）、心輪（胸部）、太陽神經叢輪（腹部）、臍輪（脊柱末端）、海底輪（會陰），每個脈輪都會散發唔同顏色嘅查克拉，顏色由上到下，紫、藍、青、綠、黃、橙、紅，每個脈輪散發出嚟嘅查克拉嘅密度、形狀，可以幫助我地推算到一個人嘅運程，好似我頭先見到靜宜妳喉輪散發出嚟嘅查克拉同心輪散發出嚟嘅查克拉交纏，我就推算到嚟緊有樣難題要妳抉擇！至於溫侯嘅幾個脈輪嘅查克拉交織成一個聽筒嘅形狀，好明顯你將來從事醫生嘅工作。講返之前，我睇唔到布甸小妹妹散發出嚟嘅查克拉，其實我之前都試過，活佛話我修為未夠，只係睇到特定波長嘅查克拉，波長太強或者太弱，我都係睇唔到。」

我對鄧翁以觀察人體脈輪散發出來的查克拉，從而推輪那個人的運程，抱著懷疑的態度，這些以一些科學的專有名詞——波長，再配以一些神秘的名詞——查克拉，最後牽上了某個宗教領袖，這就好像一門偽科學般。

一些一知半解的人聽到，這種看似自圓其說的理論，好大機會會輕信，但鄧翁的說法，缺乏支持證據，又無法證明他的說法，當然我聽完笑笑便算，並不會即席與對方當面對質。

宛琳珊神情有點羞赧，問道：「鄧伯伯，你可唔可以幫我睇下啊？」

鄧翁點頭，然後瞪著宛琳珊，一臉認真道：「小妹妹，妳喉輪嘅查克拉好耀眼，如果妳加入娛樂圈遇到貴人相助，應該大有作為；但係妳心輪嘅查克拉較為紊亂，妳命犯桃花，有好幾段姻緣，都係唔可以開花結果。」

宛琳珊聞言憂喜參半，正當她想進一步詢問的時候，管佳莉搶先一步道：「鄧伯伯，我呢！我呢！」

鄧翁瞪著管佳莉道：「妳喉輪嘅查克拉有啲暗淡，應該同屋企人嘅關係唔係咁好；但妳
心輪嘅查克拉好清晰一條線咁，會有段好姻緣，如果依家有拍拖嘅，嗰個就係真命天子。」

管佳莉聞言羞紅著臉，瞥了Humphrey一眼，游大輝見狀，立時怪叫道：「靜宜，妳仲唔快啲叫阿嫂。」

管佳莉與呂靜宜嗔怪地瞪了游大輝一眼。

鄧翁又替陳依官看相，道：「嗯！你喉輪同眉間輪嘅查克拉好調和，你同身邊人嘅關係幾好，眉間輪主洞察力、喉輪主人際關係，教書嘅工作好適合你。」

聽完鄧翁對宛琳珊、管佳莉和陳依官的批言，我不禁感到詫異，對鄧翁的批命能力另眼相看，要知道我是來自未來的，對他們三人未來的狀況亦略知一二，那個鄧翁所說的話命中了他們的未來。

此時，鄧翁替游大輝看相，游大輝問道：「點啊？鄧伯伯，我嘅真命天女係咪出現咗喇？」

鄧翁沈吟了一會，才道：「我好似睇唔到你嘅查克拉咁嘅。」

游大輝喜道：「果然係寶物沉歸底，我啲查克拉太勁，鄧伯伯，你睇唔到唔出奇。」

鄧翁殊了一聲，道：「唔好嘈，我睇到喇！你海底輪嘅查克拉好紊亂，海底輪關乎直腸，你腸胃應該好差，排便好有問題，仲有你臍輪嘅查克拉若有若無咁，臍輪關乎腎、腰、生殖器，睇你姻緣薄弱，應該未有女朋友，後生仔好心你唔好成日自瀆，早啲瞓覺，咁後生攪到腎同腰都有事，未夠廿五歲就要飲三鞭酒補身架喇！陰功。」

游大輝聞言尷尬得滿臉通紅，我們忍不住捧腹大笑，惹得眾來賓把焦點集中到我們身上。

無啦？

成皇志呢

賓客漸漸離去，我從洗手間回來，瞧見呂伯母與一名頭髮班白的老先生聊天，那名老先生道：「呂太太，其實依個單位幾好喔！妳嗰時簽租約，都話滿意架！不如就買咗佢啦！我都就移民。」

呂伯母現出為難的神色，道：「葉先生，一時之間，我攞唔到咁多錢出嚟啊！」

葉先生道：「呂太太，其實價錢方面可以再傾。」

「嗯，葉先生，一係咁啦！我同我先生就傾吓啦！」

葉先生走了後，呂世伯問道：「葉先生搵妳，咩事啊？」

「佢話移民喎！想叫我買咗佢個單位。」

呂世伯拍了拍呂伯母的肩膀，道：「如果鍾意就買咗佢囉！」

呂伯母道：「但係一時間又要撥一筆錢出嚟，開新鋪都已經用咗好多錢喇！」

此時呂世伯瞧見我，與我打了個招呼，道：「成皇志，你都聽到我地講嘅野啦！你點睇啊？」

我搲了搲頭，道：「我只係一個中學生，依啲野唔係好識，個業主好似放得好急咁，會唔會有問題呢？」

呂世伯搖頭道：「租依度之前，我搵相熟嘅經紀查過晒，無發現大問題。」

「嗯，咁我覺得香港地少人多，其實買磚頭都好穩陣，雖然偶然樓價有啲波幅，但係都係大漲小回，加上呂伯母買嚟做生意，如果個單位唔係自己，業主見你生意做得好就加你租，變相等同幫業主打工。」

呂世伯拍著我笑道：「你分析得咁好，仲話唔識。」

呂伯母點頭道：「成皇志，你嘅說話好有道理，如果生意好，畀業主加租咁就唔抵啦！好，我就買咗依個單位。」

我靈光一閃想到了一件事，立時道：「啊！呂伯母，遲啲妳做嘅野食出咗名，可能會有好多投機者冒充，妳最好註冊咗妳個招牌先，猶其係中國，因為上面有好多人見你個品牌係香港出咗名，會先妳一步註冊，又或者用一個同妳好相似嘅名。」

呂伯母訝異道：「吓！有啲咁嘅事？」

呂世伯點頭道：「嗯！依啲事我都有聽聞，上面有啲人將一啲出名少少嘅商標改少少，冒充人地嘅牌子獲利。」

呂伯母徬徨道：「吓！咁點算啊？」

呂世伯道：「放心，依啲小問題，我會叫人搞掂。」

呂伯母見成皇志走遠道：「爹地啊！嗰個成皇志咁細過就識咁多野，唔怪得你咁鍾意佢啦！」

呂世伯笑道：「媽咪！係妳成日讚佢咋喎！上次佢還番二萬蚊畀妳，妳讚佢有擔當架！妳好似當咗佢係妳未來女婿咁。」

呂伯母嗔怪道：「個女仲讀緊中學，我就唔想佢咁快嫁，陪多我地一陣。」

「個女嫁咗，唔會返嚟探我地咩？」

「爹地啊！你話如果將來佢地結咗婚，同我地一齊住，你話好唔好喔？」

「咁要睇個女嘅意願喇！」

「你啱，最緊要個女鍾意。」

(完)

無幫成皇志睇相

完？

完

第一部完 多謝春巴一直努力創作

係依一章完

春巴 你第二部幾時開始 我真心好鐘意睇 ，美中不足係你無幫成皇志睇相

仲有一段時間

我係成皇志一定食 呂伯母

識食一定食呂世伯

可能只係鋪路呢

甘就完左第一季啦

成皇志一片混沌

根本望唔到佢存在

命格係早死 成皇志

可能係乜都無，本應已經死咗

擔心前程
所以我真人都唔會去睇相

男朋友有提議過一齊去睇
但都唔知佢會亂講乜
一陣話你兩個都一齊得唔耐ga la
咁會勁尷尬囉

各位早啲瞓啦

今晚無文

睇相算命 條友話我讀書運勁 唔係醫生就律師.....但事實我只係廢青

所以唔想睇
太多神棍

追到live啦
春巴

咁今晚呢？

早啲訓 無文

其實有打
不過覺得唔係太好

要諗晒成個chapter

有啲位唔係咁通

各位要等多幾日先

來緊個篇章叫結黨

有冇文都推住先

樓主加油

唔緊要啦，最緊要個故 keep 住高質，慢啲都無問題嘅。春泥巴繼續加油!

寂寞

到夜深

夜已漸荒涼

夜已漸昏暗

成皇志在選擇人

人亦能選擇你

公平原沒半點偏心

苦澀

Chapter ７７ 結黨（上）

這兩個月來經歷了很多事情，顧琛琛自殺、８座事件、連續成為了兩期因周刊的封面人物、爸爸入獄、獲得了好市民獎、花卉展上遇到了賭王千金柯麗華。這些經歷讓我成為了學校裡最受注目的一人，我揮拳痛擊朱斌仔一事，更被視為正式取代了對方地位的交接儀式，那些隸屬數字幫、真技安滲透入來的黑學生，在招收門生時遇到了相當的困難。

當他們招生時，他們向新生道：「喂！靚仔，加入我地數字幫啦！有我地字頭照住你，包保無人夠膽郁你啊！」

「吓！朱斌仔，啱啱先畀成皇志當住班細嘅面前打咗一鑊，朱斌仔已經回塘喇！成皇志先係依家吳林紫娣嘅一哥啊！要跟都係跟成皇志啦！」

在因周刊的加持下，加上同學們的加油添醋一番，各種誇張的傳聞把我塑造成一個異於朱斌仔的全新學校「偶像」。

人們往往很喜歡把兩個人作出比較，例如踢足球的有美斯與馬勒當拿、朗拿度與Ｃ朗拿度；打籃球的有高比拜仁與米高佐敦。就算是八杆子打不著的兩個人，古巨基與孫中山、周杰倫與東尼大木等，這就可以說明人們很喜歡比較，一經比較就會分出高下。

朱斌仔曾經把半隊足球隊變成了數字幫的成員，又打架、放數、賣老翻；而我在歌唱比賽與呂靜宜平分冠軍，在中期試考得到全級第二的成績，而且警方還頒發好市民獎給我。

８座數字幫孖腸是朱斌仔的大哥；而我與梨木樹警署刑事偵緝科的房侍農沙展走得很近。

朱斌仔一頭金髮、滿身都是又龍又鳳的圖騰；而我則是那種經常被欺凌的老土學生扮相。

朱斌仔那種好勇鬥狠、金髮紋身、惡形惡相的典型古惑仔形象看來已經過時；我這種被人認為表裡不一、扮豬吃老虎的斯文敗類正是現在話事人的新指標。

最近我大出風頭，當然會惹來一部份同學的不滿，就好像陸泳祥，他覺得我想出位，刻意做一些小動作去吸引大眾的注意，他說他覺得我很虛偽，之前裝作什麼事也不上心，現在卻無時無刻都在尋找成為焦點的機會，他說我機心很重，不斷攛掇郭左杰等人再次去疏遠我，郭左杰等人口頭上敷衍著陸泳祥，但遠沒有上次做得那麼積極，只有陸泳祥在場的時間做做樣子。

有人疏遠我，亦有人選擇親近我。

經過花卉展一役後，陳依官好像很佩服我，把我當成人生導師一樣，經常向我請教各種學業、前途及人生的問題。

那個經常被李老師委以重任、被老馮稱讚成熟、女同學遇到疑難便立時去向他求助的陳依官；那個在一眾同學當中有著最光明前程、被我認為難以超越的陳依官，現在居然事事向我請教，我真的有點飄飄然。

從前的我只曾試過兩次正式擊敗陳依官，第一次是中一的班際五人足球比賽，身為１Ｂ３班絕對主力的我以一入球兩助攻，三比零大破陳依官的１Ａ１班，那時落敗的陳依官，眼中流露的神情就與現在一樣，那種強者崇拜著更強者的仰慕神情，讓我得意了半天。（順帶一提，四強我們班以零比一僅負給朱斌仔的１Ｃ１班，那時我只有十二歲，而朱斌仔則十六歲，他勝過我是應該的。）另一次就是中三的期終試，我的總分比陳依官高出了兩分，那時他很不忿，說他考試期間並沒有溫習。

陳依官眼見我與呂靜宜放課後經常在學校的圖書館溫書，他亦婉拒了姚智風的賭局邀請，與我們一起到圖書館。

「姚智風佢地唔係約咗你去鋤ＤＥＥ咩？點解唔去？」

陳依官悄聲道：「其實我都唔鍾意賭錢嘅！係佢地成日爭隻腳，我又唔好意思推，所以先戥腳，依家有何敏傑頂我個位，我可以唔駛再賭。」

從前我是鋤ＤＥＥ會的鐵腳，下課後經常與姚智風等人鋤ＤＥＥ，回想起這些時光，我並不懷念，反而後悔虛耗了光陰。

陳依官瞧見我桌上的課本，訝道：「成皇志，你睇緊嘅係中五嘅書，咦！你仲做緊past paper喇？」

坐在我身旁的呂靜宜，道：「係啊！佢話我地學緊嘅呼吸作用同中五嘅其中一課成日係會考混合埋一齊出，所以睇定先。」

陳依官問道：「成皇志，你好似有一套獨門嘅溫書方法，不如分享下。」

我瞧了瞧陳依官，見他一臉誠懇的樣子，心想：「換著以前，我視他為競爭對手，我絕不會去向他透露我的秘方；但現在我並不太著重這種成績分數的高低，對他傾囊相授也沒有問題。」

收左陳依官入後宮

泳犬

陳宮

有文，正

陳官會幫呂布

陳宮 同陳官差好遠

呢樣似
字型

推 btw文呢

又無

我在分享自己的心得前先「帶頭盔」，道：「我先旨聲明依啲係我自己嘅心法，適用係我嘅身上，未必同樣適合用喺你嘅身上，又或者你原本嘅方法比我更有效，我講出嚟只係比你參考。」

陳依官微微點頭，擺出了一副洗耳恭聽的樣子，而呂靜宜亦停下了手頭上的工作，笑道：「我地準備好喇！你快啲講啦！成老師。」

我沒好氣地瞪了呂靜宜一眼，呂靜宜吐了吐舌頭。

我輕輕咳一聲，才道：「其實想溫習有效率，係取決於你對嗰一科嘅資料統合、整理、分類，往往好多人溫書只係將一個課程斬開一個又一個單元，往往溫完依一個章節，到溫第二個章節時就唔記得咗之前溫過嘅野，記憶只係停留係一段好短嘅時間，因為佢地無將要記要讀嘅資料，化成一個宏觀嘅整體，著眼嘅係一點，點與點之間串連唔到一幅圖畫，如果我地溫書前，先從一個整體去睇，粗略知道一個大概，當你慢慢去分拆每一個章節，你起碼會有個底喺到。」

說到這裡我頓了一頓，陳依官現出了恍然的樣子，他問道：「你嘅意思就即係好似砌puzzle咁，如果我對只係著眼一塊，我地會感到無從入手，因為嗰一塊只係幾千塊裡面嘅其中一塊，但係我地只要對成副puzzle嘅整體有個概念，咁我地就可以有頭緒，慢慢一步一步去完成。」

我點頭讚道：「好，你已經開始踏入八奇思維嘅領域。」

呂靜宜訝道：「邊個係八奇？」

我還未看到陳某揭曉誰是八奇已經跳樓回到１９９８，所以呂靜宜這個問題我亦未能提供答案。

我沒有理會呂靜宜，繼續道：「第一步睇嗰一科成個整體，然後就係細分，你有無留意二進制、中國嘅陰陽、天地、乾坤都係分成兩種，分類得越少就越易記，會考生物依一科將生物分成動物界同植物界（高考分成五界：動物界、植物界、原生生物界、真菌界、原核生物界），動物界又分成魚類、兩棲類、爬行動物、鳥類、哺乳類，你記唔記得生物七大特徵？」

陳依官點頭，道：「運動、呼吸、進食、生長、繁殖、對刺激作出反應、新陳代謝。」

當我分享心得的同時，亦會問陳依官問題，目的是希望他要動動腦袋，這樣他便對我的說話更有印象。

「好，依七個特徵，會考係唔會直接問，好多老師同學都會忽略，但係佢就係成個生物會考課程嘅總綱，依七個生物特徵就係會考生物科嘅宏觀嘅整體。」

我說到這裡再頓了一頓，呂靜宜道：「你講嘅方法，同我本身嘅溫書方法好類似，不過你更加有系統同清晰，我只係有一個好模糊嘅概念喺到。」

呂靜宜出生於富裕的家庭，接受良好的教育，指導她的老師質素當然很高，可以有系統去引導她去學習；而一般普羅大眾，父母本身教育水平不高，加上為口奔馳，那有能力與閒情去指導子女溫習，只懂問子女完成了功課沒有，及叫子女不要看電視去溫書，那會去啟發子女去思考，摸索出一套適合自己的溫習方法，如果遇到那些「是是旦旦」的教畜，學生的前途當然兇多吉少。

我續道：「第三步，相比起文字，人類對圖畫會有更深刻印象，你試想像你手上面有一個蘋果，攞起嚟咬一啖，依個係生物七大特徵嘅其中一個進食，嗰啖蘋果喺你口腔入面，你覺得會涉及到生物科邊一課章節？」

陳依官道：「牙齒。」

「仲有呢？」

呂靜宜搶答道：「口腔有消化食物嘅酶，所以涉及消化作用。」

我點頭道：「好，跟住個啖蘋果經咽喉進入食道，係到出現一個分支，食道隔離有一條呼吸道，呼吸道涉及呼吸嘅基制，呼吸係生物嘅另一個特徵，之後嗰舊食物到咗胃…」

陳依官斷言道：「跟住到小腸消化同吸收，啲養分就經血液運走，消化唔到就繼續經消化道排走，而營養就畀細胞進行呼吸作用產生能量供身體需要…」

我頷首道：「好，你腦入面開始有副圖畫喺到，你開始掌握到依個溫書嘅方法。」

陳依官喜道：「你依個記野方法真係好有效率，易入腦又唔會好易唔記得，成個流程總綱好似一棵樹咁，好有條理分枝延伸出去，又有一個樹幹去串連咁多嘅分支。」

「你知道咗我嘅心得，第四步就係寫筆記，你將你消化咗成為你自己嘅野寫番出嚟，當你寫番出嚟會訓練埋你嘅歸納同撮要嘅能力，同時會令你嘅記憶更深一層。」

呂靜宜打開了我放在桌上的自家製筆記，嘲笑道：「你其實講得好好，但係你啲字好似打風咁，榮仔啲字仲靚過你，上次中期試你就係啲字太核特畀人扣分。」

我扳起了臉孔道：「呂靜宜同學，依家我教緊書，妳成日喺到疾頭疾勢，我要打妳手板。」

呂靜宜吐了吐舌頭，道：「依個年代已經無體罰架喇！教育處都唔允許。」

我偷偷伸手在桌下捏了呂靜宜的腰際一下，她向外縮去，嗔怪地瞪了我一眼，我裝作在沒有看見，繼續向陳依官解說道：「成個流程就係咁，依個方法你可以用喺其他學科上面，但未必科科都成功，好似ＰＨＹ咁，我個腦海裡面就唔可以將牛頓第一二三定律圖像化幫助我記憶，最後我放棄咗ＰＨＹ。」

此時，呂靜宜好像不忿我剛才作弄她，她企圖伸手去捏我的腰，報回剛才一箭之仇，幸好我眼明手快一把攥住她的手。

陳依官對我們的舉動視而不見，他讚道：「成皇志，你依個溫書方法真係無得頂，你講得仲好過馮老師，我相信出面啲補習天王都唔會過你好多！」

我心想：「出面啲補習天王年薪以千萬計，人工比一般老師多好多，不如我將目標由中專嘅體育老師轉做補習社嘅補習老師，前途一定會好好多。」

但旋即我又想到現在會考我是以中文作為選修語言，校外大多修讀ＢＩＯ的學生都是英文，而且那些補習天王都在日校累積了一定的年資才轉投補習界，如果我要朝補習天王的道路進發不知要何年何月才能達成目標。

正當我想著這麼正經的事情時，呂靜宜趁我出神之際，以另一隻手戳了我的腰則一下，這種刺激讓我整個人彈了起來，她「大仇」得報，臉上現出一片洋洋自得的神情。

(待續)

呂小姐咁百厭係咪想受到懲罰

半夜三更一開有文睇

支持！推一推文

依個post 就完

未正評嘅爸絲打 請正評

你已正評了這討論

過唔到自然唔會貼出來

其實之前有朋友叫我去批命

佢係啲好迷信嘅人

拜觀音 太歲 媽祖

上次係尖咀係街撞到個阿差話佢個面相有運行
佢都畀咗幾百蚊人

不過佢真係有運

六合彩中過兩次三獎

波馬成日中

做生意每次有難關都順利過關

你真識食

其實未

應該仲有三四成

其實我無諗過

橫財

呢個世界好波不如好運

下下靠圖像記憶只會學得到皮毛
會考可能仲得
高考死得

仲有補習天王你估有教學方法就得？

房沙展Pro咗咁多

近排畀鬼頭拮得多

無得坐

所以醒左

少咗文咪多咗時間搵嘢嚟講囉

無辦法,狀態不振

明嘅

陳依官拿起我的筆記翻閱，邊看邊訝道：「咦！你抄筆記嘅方式咁特別嘅？一般人抄筆記嘅方式都係一點一句咁寫，你寫筆記嘅方式好似棵樹咁散開嘅？」

「哦！我覺得依個方法好過一行一點，用一個主題作中心，反而可以表達各項資料間嘅關係，咁樣關聯性更強，我覺得咁樣做更易入腦。」

呂靜宜從陳依官手上接過筆記翻了幾翻，訝道：「咦！之前Humphrey同我提及過一個叫托尼嘅人，佢發明咗一個叫『腦海地圖』嘅學習方法，你同佢嘅方法都好似，你係咪喺佢身上學過嚟啊？」

我搖頭道：「『腦海地圖』依個名，我都係第一次聽咋！」

此時，楊鳳瑤亦來到了圖書館，自從經歷８座事件，柳豔學姐被打傷了頭入了醫院後，楊鳳瑤與呂靜宜冰釋前嫌，和好如初，楊鳳瑤再次回來了圖書館（呂靜宜沒有告訴我她們反目的原因，但我估計不多不少亦關於我。）

呂靜宜見楊鳳瑤雙頰紅彤彤，問道：「鳳瑤，羽毛球隊啱啱練完波啊？」

楊鳳瑤點了點頭，她向圖書館掃視了一眼，瞧見陳依官，訝道：「咦！陳依官，你都喺到啊？」

陳依官微微頷首示意，楊鳳瑤問道：「係呢！學姐有無嚟過啊？」

我與呂靜宜面面相覷，然後一同搖頭。

楊鳳瑤一臉憂色，道：「頭先小息嗰陣，有一班同學去學生會投訴，話學生會做唔到野，之前競選嗰陣又話會同同學爭取午餐優惠，但係到依家都未爭取到。」

我道：「哦！咁爭取唔到都無辦法架！依個敢寫包單實得架？啲立法會議員每個月出成十皮野糧，夠膽死連會都唔會，就算出席，唔係瞓覺就話要解決自己嘅食飯問題，學姐已經算係咁啦！之前聖誕個歌唱比賽佢攪得幾好。」

呂靜宜道：「鳳瑤，依啲咁小嘅事唔會對學姐有啲咩嘅影響，妳唔需要太過擔心。」

楊鳳瑤搖頭道：「淨係一單就唔驚嘖！前幾日我去學生會，見到其他學生會幹事埋怨學姐，佢地本來參加學生會，都係諗住掛個名，等第時畢業嗰陣，張成績表叫有啲野寫落去，都無乜諗過要花心機時間去做啲乜，點知學姐又鬼死咁積極，咩都要做到最好，佢地喺學姐背後係咁講學姐壞話，加上之前學姐住過一排醫院，佢地要分擔學姐嘅工作，依家佢地擺到明唔妥學姐，好多時啲野都係學姐一個人做。」

呂靜宜同情道：「出面啲人投訴，自己友又唔撐自己，有咩野都要自己一個頂，咁真係好慘喎！」

楊鳳瑤嘆道：「就算人地唔啱，學姐都只係會將所有委屈收埋心入面，等自己一個人去承受，話唔定依家唔知匿埋喺邊度喊緊啊！」

1998年立法會議員應該無10萬

其實係兩個人承受

柳豔+焰兒

加埋津貼、其他捐款應該唔止添

計埋其他你應該寫少左個0

其實都係順口嗌個數出黎

搵學姐
我怕大鳩把持不住

又就爆po了

鳳瑤同靜宜幾時反左目嫁?

我自己都唔認得

爭仔

文呢

新POST轉場

986

987

988

989

990

991

992

993

1000